<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gayret on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/tags/gayret/</link>
    <description>Recent content in Gayret on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/tags/gayret/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Risale-i Nur Şâkirdlerinin Yüzlerini Ak Eden Üç Talebe</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/risale-nur-sakirdlerinin-yuzlerini-ak-eden-uc-talebe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/risale-nur-sakirdlerinin-yuzlerini-ak-eden-uc-talebe/</guid>
      <description>Başka bir mektubunda ise Hazret-i Üstad, Hüsrev Efendi ve diğer iki kahraman Nur Talebeleri’nin tevekkül, gayret ve ihlaslarıyla din düşmanları karşısında gösterdikleri sarsılmaz sadakatlarıyla, Nur Şâkirdleri’nin nasıl büyük insanlar olduklarını ispat ettiklerini şu heyecan dolu ifadelerle anlatıyor:
 “Aziz sıddık kardeşlerim! Çok tecrübelerle ve bilhassa bu sıkı ve sıkıntılı hapiste kat’î kanaatım gelmiş ki, Risale-i Nur ile kıraeten ve kitabeten iştigal, sıkıntıyı çok hafifleştirir, ferah verir. Meşgul olmadığım zaman o musibet tezauf edip (katlanıp) lüzumsuz şeylerle beni müteessir eder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hizmet Azmi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/hizmet-azmi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/hizmet-azmi/</guid>
      <description>İşte Bediüzzaman Hazretleri’nin her şeyden tecrid edildiği bu dönemde, Hüsrev Efendi Isparta’da hizmetin merkez noktası olarak tâkat-i beşer fevkinde bir gayretle faaliyet gösteriyordu. Öyle ki geceleri sabahlara kadar çalıştığını farkeden polisler, gayet haksız bir muameleyle sokağın kenarındaki penceresine vurarak “Lambayı söndür!” deyip hizmetlerine mani olmak istiyorlardı. Bu sebeble Hüsrev Efendi, uzun müddet odanın duvarındaki gömme dolabın içerisine girerek faaliyetlerine o daracık mekanda yaktığı mum ışığı ile devam etmiştir.
Hiç bir tazyikat karşısında yılmayan ve gayret ateşi daha da alevlenen Hüsrev Efendi, Nur Hizmeti’ni çalışkanlığı, dirayeti ve isabetli kararlarıyla sekteye uğratmadan ve Hazret-i Üstad’la sıkı bir irtibat halinde sürdürmekteydi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harikulade Gayret Ve Faaliyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/harikulade-gayret-ve-faaliyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/harikulade-gayret-ve-faaliyeti/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi Nur Hizmeti’ne başladıktan sonra, ziyaretine giden Nur Tale­beleri’nin şehadetiyle, “bitmez tükenmez bir azimle” çalışıyordu. Bedi­üz­zaman’ın ifadesiyle, “hiçbir hâdise onu sarsmıyor, fütur (usanç) vermiyor”du. Gece gündüz Risale-i Nur’a çalışıyor, okuyor, yazıyor, etraf köylerle irtibat kuruyor, Isparta’daki hizmetin bir merkezi haline gelen evi, gelip giden Nur Talebeleri ile hararetle işliyordu. Hüsrev Efendi, kısa bir süre sonra sâir talebeler arasında temâyüz etmeye başladı. Barla’dan gelen risaleleri mütâlaa etmekle beraber temize çekerek neşre hazırlıyordu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>