<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bediüzzaman&#39;ın Halefi on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/categories/bedi%C3%BCzzaman%C4%B1n-halefi/</link>
    <description>Recent content in Bediüzzaman&#39;ın Halefi on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/categories/bedi%C3%BCzzaman%C4%B1n-halefi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bediüzzaman Hazretleri’nin Hayru’l-Halefi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/bediuzzaman-hayrul-halefi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/bediuzzaman-hayrul-halefi/</guid>
      <description>Risale-i Nur ‘da Hüsrev Efendi’nin ileride Bediüzzaman Hazretleri’nin davasını devam ettirecek hayru’l-halefi olduğunu gösteren yerleri bir arada sunuyoruz.
 Risale-i Nur’dan Hüsrev Efendi’ye İşaret Eden Bahisler  Ahmed Hüsrev Altınbaşak
(1899 – 1977)
  Isparta Talebelerinin Nur Hizmeti’ne sahip çıkmalarının ardından, Hulusi, Hâfız Ali, Hoca Sabri gibi pek çok kahraman ve sadık Nur Talebeleri yetişmişti. Bediüzzaman’ın saff-ı evvel adını vererek övdüğü bu ilk dönem talebeleri içinde Hüsrev Efendi’nin, Nur Hizmeti’nde gösterdiği olağanüstü faaliyeti çok geçmeden onu talebeler içinde öne çıkarmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur Hizmeti’nde idareciye ihtiyaç var mı?</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/nur-hizmetinde-idareciye-ihtiyac-var-mi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/nur-hizmetinde-idareciye-ihtiyac-var-mi/</guid>
      <description>Dinimizin ehemmiyetle üzerinde durduğu mevzulardan biri de Müslümanların birlik ve beraberliğini sağlayan idareciler etrafında toplanmalarıdır. Pek çok âyet ve hadis-i şerifler bizlere idare ve itaatin önemini ve mü’minlerden oluşan -küçük büyük- her çeşit topluluğun başında bir idareci bulunmasının fevkalâde lüzum ve ehemmiyetini göstermektedir. Allahü Teâlâ Kur’ân-ı Kerîm’de şöyle buyuruyor:
 Ey iman edenler! Allah’a itaat edin; peygambere ve sizden olan emir sahiblerine (idarecilerinize) de itaat edin!” [1] 
 Resul-ü Ekrem Efendimiz de (asm) bir hadis-i şeriflerinde idareciye itaatin mü’minler üzerine farz oluşu hakkında şöyle buyurur:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur Hizmeti’nin Başındaki İkinci Üstad</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/nur-hizmetinin-basindaki-ikinci-ustad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/nur-hizmetinin-basindaki-ikinci-ustad/</guid>
      <description>1960 senesi Türkiye için pek çok sıkıntıları beraberinde getiren bir yıl oldu. Üstad Bediüzzaman Hazretleri’nin çile dolu nurlu hayatı sona ermiş, Nur Talebeleri üstadlarını kaybetmişlerdi. Kur’ân’ın aziz dellalı, te’lif ettiği eserlerle küfrün önüne Kur’ânî bir set, sarsılmaz nurânî bir duvar inşa etmişti. Ancak henüz pek çok kimseler bu Nurdan mahrumdu. Bulaşıcı inkâr ve sefahet hastalıkları süratle yayılmaya devam ediyor, Risale-i Nur’un ders verdiği iman hakikatlerinin gelecek nesillere ulaştırılmasına olan ihtiyaç daha da şiddetleniyordu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur Talebeleri’nin Beyanları</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/nur-talebelerinin-beyanlari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/nur-talebelerinin-beyanlari/</guid>
      <description>Zübeyr Gündüzalp’in Hüsrev Efendi’ye Mektubu Bediüzzaman Hazretleri’ne ömrünün son on yılı içinde tam bir sadakatle hizmet eden Zübeyr Ağabey genç yaşta vefat etmezden birkaç ay evvel Hüsrev Efendi’ye yazmış olduğu bir mektubda onun Nur Camiasının başındaki vazifedarlığına temas ederek şu satırları kaleme almıştır:
Cenab-ı Hak’tan siz ağabeyimiz efendimize uzun ömürler dilerim. Nur Camiasının başında daha çok uzun seneler bulunmanızı, bu mukaddes hizmette ebediyen muvaffak ve payidar olmanızı niyaz ederim. Muazzez efendim!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hüsrev Efendi’nin Şifâhî Rivayetleri</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/husrev-efendinin-sifahi-rivayetleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/husrev-efendinin-sifahi-rivayetleri/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’nin, Hüsrev Efendi’nin kendisinden sonra hayru’l-halefi olacağına işaret eden Risale-i Nur’daki ifadeleri gibi pek çok beyanları vardır. Şimdi de Bediüzzaman Hazretleri’nin, Hüsrev Efendi’yi kendi yerine bir hayru’l-halef olarak bıraktığına dair Hüsrev Efendi’nin talebelerine şifâhî olarak anlattığı rivayetlere yer vereceğiz.
Hüsrev Efendi, hâlen hayatta olan yakın talebelerine Bediüzzaman Hazretleri ile arasında geçen şu görüşmeyi çok defalar anlatmıştır:
 “Bediüzzaman Hazretleri, benim kaldığım bu eve gelip, yukarı kata çıkmıştı. Yaz ortasıydı. Yeni çıkan çekirdeksiz üzümlerden aldırmıştım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üçüncü Filiz</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/ucuncu-filiz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/ucuncu-filiz/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’nin vefatının verdiği büyük teessür ve üzüntülerin üzerine bir de 1960 darbesinin eklenmesi cematte bir dağınıklığa sebeb olmuştu. Bu olumsuz havanın, zaman içinde bütün Nur Talebeleri’nin Hüsrev Efendi etrafında toplanmasıyla izale olması gerekiyordu. Lâkin gizli mihrakların dessas planlar ve hafî vasıtalarla araya girmesiyle bu dağınıklık artarak devam etti. Hüsrev Efendi üç sene boyunca mahzun bir şekilde bu hâlin sona ermesini beklediyse de bir değişiklik olmuyordu. Kalpler ve zihinler bulandırılmaya devam ediliyordu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarikli Küçük Genç</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sarikli-kucuk-genc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sarikli-kucuk-genc/</guid>
      <description>Sarıklı Küçük Genç Hulusi Bey, 1929 yılında Üstad Bediüzzaman’ı Barla’da ziyaret ettikten üç gün sonra Risale-i Nur Hizmeti’nin istikbali ile alakadar bir rüya görmüş ve üç sene sonra yazdığı bir mektubla bu rüyayı Üstad’ına bildirmişti. Rüyayı gayet manidar gören Bediüzzaman Hazretleri bir kısmını tabir ederek Mektubat’taki rüya bahsi içine almıştı. O tabirin son kısmında Üstad şöyle diyordu:
 Sarıklı küçük genç bir zât ise; Hulusi’ye omuz omuza verecek belki geçecek birisi, nâşirler ve talebeler içine girmeye namzeddir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sahsiyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sahsiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sahsiyeti/</guid>
      <description>Uzun yıllar hizmetinde bulunan Ispartalı yakın talebeleri, Hüsrev Efendi’nin şahsiyetini, insanlara karşı muamele tarzını ve dış görünüşünü şöyle anlatıyorlar:
“Hüsrev Efendi insanlara karşı ziyadesiyle şefkat ve merhamet sahibiydi. Bir kardeşimiz üzüntülü bir vakasını anlattığı zaman o da üzülürdü. Üzüntüsü açıkça görünürdü. Muhtelif vilayetlerden her gün misafirler gelirdi. Onlarla şefkatle ilgilenir, mes’elelerini halleder, büyük bir huzur içinde dönmelerini sağlardı.
Çok yumuşak huylu, halim, selim bir insandı. İnsanlara çok sevecen muamelede bulunurdu. Öyle ki bu muamele karşısında insanların içi ona karşı sevgiyle dolardı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genc Saidler Ve Husrevler</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/genc-saidler-ve-husrevler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/genc-saidler-ve-husrevler/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’nin vefatından sonra Risale-i Nur Hizmeti’nin biteceğini, yok olacağını veya tamamen rotasından çıkacağını zannedenler yanılmışlardı. Zira başta Isparta olmak üzere Anadolu’nun her yerinde Risale-i Nurlar gönülleri fethetmeye, kalplere ve akıllara Kur’ân’ın Nur’unu nakşetmeye devam ediyordu. Hüsrev Efendi bütün sıkıntılara, baskılara, ihanetlere meydan okuyarak omuzlarına ihsan-ı ilâhi tarafından konulan vazifesini îfâ ediyordu. Zaten seve seve bedeline ölmek istediği Üstad’ı Bediüzzaman Hazretleri, onun bu üstün dirayet ve fedakârlığını daima takdir etmiş ve ona Risale-i Nurlar’ı ‘tashih’, ‘tevzi’, ‘tedbir’, ‘muhabere’ ve ‘Nurlar’ın neşir ve yetiştirilmesi’ noktalarındaki hizmetlerini alkışlamıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sahsi Kemalati</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sahsi-kemalati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sahsi-kemalati/</guid>
      <description>İslam tarihi boyunca Şeyh Abdülkâdir-i Geylânî (ks) Hazretleri gibi kerametleriyle meşhur olmuş nice evliyalar gelip geçmiştir. Asırlar boyunca evliyâdan sudûr eden o kadar çok kerâmâta şâhid olunmuştur ki, yüzlerce tevatür derecesinde kuvvet kazanmıştır. Bundan dolayıdır ki kelâm âlimleri “evliyânın kerameti haktır” diyerek bunu imanî mes’eleler arasına almışlardır. Evliyanın kerametine bir numune olarak; Hazret-i Ömer’in (ra) minber üstünde, bir aylık mesafede bulunan Sâriye namındaki bir kumandanına “Yâ Sâriye, dağa çekil dağa” deyip, kendisine işittirip zaferine sebeb olması hâdisesi milyonlarca emsalinden yalnızca biridir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>