<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sabri Halıcı on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/tags/sabri-hal%C4%B1c%C4%B1/</link>
    <description>Recent content in Sabri Halıcı on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/tags/sabri-hal%C4%B1c%C4%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Husrev Efendi Aleyhindeki Karalama Kampanyalari</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendi-aleyhindeki-karalama-kampanyalari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendi-aleyhindeki-karalama-kampanyalari/</guid>
      <description>Afyon Hapsi bahsinde anlatıldığı gibi, Risale-i Nur’un gizli düşmanları tarafından Nur Talebeleri’ni birbirinden, hususan Hüsrev Efendi’den ayırmak için gayet sinsi bir planı tatbike başlamışlardı. Bediüzzaman Hazretleri bu sinsi tahribatı mânen görmüş ve; “Gizli düşmanlarımız iki plânı takib ediyorlar: Biri, beni ihanetlerle[1]  çürütmek; ikincisi, mabeynimize bir soğukluk vermektir. Başta Hüsrev aleyhinde bir tenkid ve itiraz ve gücenmek ile bizi birbirimizden ayırmaktır”[2]  diyerek bu dehşetli planı haber vermişti. Bu planın önünü tamamen kesmek ve talebelerinin bilmeden alet olmalarını engellemek için onlara hitaben, “Hüsrev’in aleyhinde bulunmak, doğrudan doğruya Risale-i Nur aleyhinde ve benim aleyhimde ve bizi perişan edenlerin lehinde bir azîm hıyanettir”[3]  diyerek kendilerini gayet şiddetle ikaz etmişti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad Bediüzzaman Hüsrev Efendi’yi Kendi Yerinde Gösteriyor</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzaman-husrev-efendiyi-kendi-yerinde-gosteriyor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzaman-husrev-efendiyi-kendi-yerinde-gosteriyor/</guid>
      <description>Aziz sıddık kardeşlerim!
Sobamın ve Feyzilerin ve Sabri ve Hüsrev’in iki su bardaklarının parça parça olması dehşetli bir musibetin geldiğini haber vermiştiler. Evet bizim en kuvvetli nokta-i istinadımız olan hakiki tesanüd ve birbirinin kusuruna bakmamak; ve Hüsrev gibi Nur kahramanından, benim yerimde ve Nur’un şahs-ı mânevîsinin çok ehemmiyetli bir mümessili olmasından hiç bir cihetle gücenmemek elzemdir (çok lazımdır). Ben kaç gündür dehşetli bir sıkıntı ve meyusiyet hissettiğimden, ‘düşmanlarımız bizi mağlub edecek bir çare bulmuştur’ diye çok telaş ederdim.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>