<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hatıralar on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/tags/hat%C4%B1ralar/</link>
    <description>Recent content in Hatıralar on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/tags/hat%C4%B1ralar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mustafa Sungur’un Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-sungurun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-sungurun-hatirasi/</guid>
      <description>İhsan Atasoy, Bediüzzaman Hazretleri’nin Isparta’da kaldığı son devrine ait bir hatırayı şöyle naklediyor:
“Üstad Hazretleri bir gün Sungur ağabeyle birlikte Isparta’da sağ kolu durumunda olan talebesi Hüsrev Altınbaşak ağabeyi ziyarete gidiyor. Hüsrev ağabey risaleleri etrafa neşir için uykusunu bir saate indirmiş, on beş sene evinden dışarı çıkmayarak devamlı risale yazmış, üstadın tabiri ile “bu vatanın mânevî halaskarı” bir kahraman.
“Üstad Hazretleri bir gün Sungur ağabeyle birlikte Isparta’da sağ kolu durumunda olan talebesi Hüsrev Altınbaşak ağabeyi ziyarete gidiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mustafa Kırıkçı’nın Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-kirikcinin-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-kirikcinin-hatirasi/</guid>
      <description>1950’li yıllarda Bediüzzaman Hazretleri’ni ziyarete Isparta’ya gelen Nur Talebeleri, onun ardından Hüsrev Efendi’yi ziyaret ediyorlardı. Yaşlılığı ve hastalığı sebebiyle Hazret-i Üstad’ın yanında fazla kalamayan, sohbetine doyamayan bu talebelerle Hüsrev Efendi alâkadar oluyor, onlarla sohbet edip hizmete teşvik ediyordu. O devrin Konyalı genç bir Nur Talebesi olan Mustafa Kırıkçı bu minval üzere gerçekleşen bir ziyaretini şöyle anlatır:
 “İlk Isparta seyahatimde (1956) Üstad’ı evinin dış kapısında dışarı çıkmak üzere iken görüp elini öptüm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abdurrahman Cerrahoğlu’nun Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/abdurrahman-cerrahoglunun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/abdurrahman-cerrahoglunun-hatirasi/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’nin Emirdağı’nda kaldığı 1944 sonrasında ve ellili yıllarda Üstad’ı ziyarete gitmek isteyen talebelerin önce Isparta’ya Hüsrev Efendi’ye uğramaları yaygın bir adet haline gelmişti. Zira Bediüzzaman Hazretleri, gelenlere Hüsrev’e uğrayıp uğramadıklarını soruyordu. Ziyaretçiler önce Isparta’da Hüsrev Efendi’yi ziyaret ediyor, Üstad’ın durumu hakkında ondan bilgi alıyor ve onun tavsiyelerine göre hareket ediyorlardı.
Burdurlu Nur Talebeleri’nden Abdurrahman Cerrahoğlu, hatıralarında bunu şöyle anlatır: “… O günlerde rüyamda Hüsrev Efendi’yi gördüm. Evvelce onu hiç tanımıyordum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savlı Tevfik Gül’ün Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-tevfik-gulun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-tevfik-gulun-hatirasi/</guid>
      <description>“Bir gün Sav’a bir mektub geldi. Amcam ‘Mustafa Gül’ mumlu kâğıda yazıp teksir makinesinde çoğalttıktan sonra Üstad’a göndermek istedi. Üstad Isparta’da, Hüsrev Efendi’nin kaldığı evin üst katında kalıyor. Mevsim kış, çok soğuk var. Her tarafta kar ve yollarda buz var. Komşu komşuya çıkamıyor. ‘Bunları Üstad’a kim götürecek?’ dedi. ‘Ben götürürüm amca’ dedim ve bir kardeşle yola çıktık. Köye (Sav) gelen bir kamyon varmış onunla gidelim dedik, kamyona bindik. Fakat hava o kadar soğuk ve buzlu ki, kamyon biraz gittikten sonra kaydı ve yolda kaldı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sabri Karagöz’ün Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sabri-karagozun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sabri-karagozun-hatirasi/</guid>
      <description>Üstad Bediüzzaman Hazretleri 1951 yılında Hüsrev Efendi’nin evinde kalırken ikisini birlikte ziyaret eden pek çok Nur Talebesi olmuştu. O günlerde ziyarete gelenlerden birisi olan Sabri Karagöz, ziyaretini ve müşahedelerini şöyle anlatmaktadır:
 “Orası Hüsrev Efendi’nin eviydi. Üstte üstad, altta Hüsrev ağabey kalıyordu. Direk olarak Hüsrev Efendi’nin evine girmedik. Yanında Urgancı Hilmi’nin evi vardı; onun bahçesinin içinden geçtik. Hüsrev Efendi, çalışma odasında Tâhirî Mutlu ile beraberdi. … Hüsrev Efendi’nin başında bir havlu sarılıydı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Şaban Akdağ’ın Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/saban-akdagin-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/saban-akdagin-hatirasi/</guid>
      <description>Son on sene içerisinde evvelen Hüsrev Efendi’nin daha sonra Bediüzzaman Hazretleri’nin hizmetinde bulunan, Üstad’ın “vahşi” diyerek kendisine latifede bulunduğu Isparta Bozanönü Köyü’nden Şaban Akdağ, aynı döneme ait Isparta’da yaşadığı hatıralarını şöyle anlatıyor:
“…Zübeyr Ağabey, ‘İyi ki geldin kardeşim! Yarın yeni tutulan o eve Üstad’ın eşyaları taşınacak. Gel biraz bana yardım et.’ dedi. Bunu canıma minnet bildim. Zaten Üstad’ın yanında Zübeyr Ağabey’den başka kimse de yoktu. Durumu Hüsrev Efendi’ye de haber verdim, geldim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savli Hasan Cavusun Hatiralari</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-hasan-cavusun-hatiralari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-hasan-cavusun-hatiralari/</guid>
      <description>Isparta’nın bin kalemle Nurlar’a hizmet eden mübarek Sav köyü pek çok kahraman talebeleri Risale-i Nur Hizmeti’ne vermiştir. O kahramanlardan birisi de mübarek Hasan Çavuş idi. Bu zat uzunca anlattığı hatıralarında 1950-60 arası dönemdeki Nur Hizmetiyle alâkalı mühim nakillerde bulunmuştur. Bediüzzaman Hazretleri’nin Hüsrev Efendi ile birlikte aynı evde kaldığı günlerle alâkalı bazı hatıraların da yer aldığı bir kısım ifadeleri şöyledir:
“Eskiden beri Isparta’nın bütün icraatını Hüsrev Efendi yapardı. Mesela; çoluk çocuğunu hep bu yola hibe, feda etmiş, evinden hiç çıkmadan devamlı yazıyla meşgul olmuş, Hâfız Ali’nin (rh) vefatından sonra hizmet yük ona kalmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nureddin Kaburgacinin Hatiralari</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nureddin-kaburgacinin-hatiralari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nureddin-kaburgacinin-hatiralari/</guid>
      <description>Isparta’nın yerlilerinden 1932 doğumlu Nurettin Kaburgacı, 1949-1959 yılları arasında on sene kadar Hüsrev Efendi’nin hizmetinde bulunmuş, her gün yanına gelip giderek emri altında hizmet etmiştir. Halen hayatta olan Nureddin Kaburgacı’nın günlüğüne yazdığı hatıraları, o döneme ışık tutan ilk elden bilgiler olması açısından mühim bir kıymet ifade ediyor.
“Hüsrev Efendi’yi ilk ziyaretim 1949 başlarıdır. Onu ilk gördüğümde adeta kendimden geçtim. O mübarek simasını görünce üzerimden ter boşandı. Bize tahmini olarak iki saat falan ders verdi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>