<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sohbetleri on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://example.com/categories/sohbetleri/</link>
    <description>Recent content in Sohbetleri on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://example.com/categories/sohbetleri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hüsrev Efendi’nin Bediüzzaman’ı Tarifi</title>
      <link>https://example.com/husrev-efendinin-bediuzzamani-tarifi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/husrev-efendinin-bediuzzamani-tarifi/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi sohbetlerinde, Risale-i Nur’un kıymet ve ehemmiyeti gibi, Bediüzzaman Hazretleri’nin yüksek mânevî makamı ve yaptığı hizmetin fevkalâde ehemmiyetine de sıkça temaslarda bulunurdu. Üstad’ına olan sevgi ve hürmetini sohbetlerinde sıklıkla dile getiren Hüsrev Efendi, Bediüzzaman Hazretleri’nden bahsederken büyük bir hürmet ve muhabbet içerisinde daima “Hazret-i Üstad” veya “Sevgili Üstad’ımız” diye anardı. Sohbetinde bulunan talebelerinin Bediüzzaman Hazretleri’nin mânevî büyüklüğünü iyi anlamaları için onlara izahlarda bulunurdu. Bir defasında Hazret-i Üstad’ın ilmî yüksekliğini, “Üstad Bediüzzaman öyle yüksek bir ilme sahipti ki ilminin üçte birini insanlarla paylaştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helal Lokma</title>
      <link>https://example.com/helal-lokma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/helal-lokma/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi sohbetlerinde bilhassa içinde yaşadığımız âhirzaman fitnelerinden sakınmanın ehemmiyetinden bahsederdi. Bir talebesi bu mevzu ile ilgili bir hatırasını şöyle anlatmaktadır:
“Hüsrev Efendi sohbetlerinde âhirzaman fitnelerinden bahisle; ‘O zamanda imanını korumak avucun içinde ateşten bir kor parçası tutmak gibi zordur’ hadisini nakleder ve ‘Faizcilik âhirzamanda o kadar ilerler ki, hiç girmeyen eve rüzgârın tozu soktuğu gibi girer! Öyle bir zamanın içindeyiz ki, hiç haram yememek için tarlası ana babasından miras kalacak, kendisi ekecek, kendisi biçecek, kendisi öğütecek, kendisi pişirip, kendisi yiyecek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müsbet Hareket</title>
      <link>https://example.com/musbet-hareket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/musbet-hareket/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri bütün mahkemelerinde asayişi ihlal edebilir diye itham edilmişti. Oysa hiçbir Nur Talebesi’nin asayişi ihlal ettiğine veya herhangi bir hâdise çıkardığına kimse şahit olmamıştır. Risale-i Nur Talebeleri’nin mühim bir düsturu da ‘müsbet hareket’ idi. Bediüzzaman Hazretleri ve ondan sonra da Hüsrev Efendi binlerce insanı memleket ve millete faydalı hale getirmişlerdi. Hapishanelerde bile pek çok kâtil, câni insan Risale-i Nur derslerinden istifade ettikten sonra karıncayı dahi incitemeyecek bir ruh inceliğine sahip olmuştu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale Nurun Ve Nur Talebelerinin Ehemmiyeti</title>
      <link>https://example.com/risale-nurun-ve-nur-talebelerinin-ehemmiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/risale-nurun-ve-nur-talebelerinin-ehemmiyeti/</guid>
      <description>Risale-i Nur Talebeliğinin ehemmiyetini ifade etmek için sık sık “Ümmetim yağmur gibidir. Evveli mi hayırlıdır, âhiri mi, bilinmez”[1] mealindeki hadis-i şerifi hatırlatıp “Risale-i Nur Talebeleri yarın mahşer meydanında Sahabe-i Kiramın hemen arkasında saf bağlayacaklar” derdi. Nur Talebeleri’nden Risale-i Nur’a sadakatle ve sebatla talebe olmalarını ister ve Risale-i Nur’un verdiği iman-ı tahkîkî dersi sebebiyle imansızlık önündeki en kuvvetli mânevî set olduğunu şöyle ifade ederdi:
“Komünistler Türkiye’yi bir saatte teslim alabilirler. Fakat mânevî setler var.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale-i Nur Ezberi</title>
      <link>https://example.com/risale-i-nur-ezberi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/risale-i-nur-ezberi/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi Risale-i Nur yazısı üzerinde ehemmiyetle durduğu gibi, bazı temel risalelerin ezber edilmesini de önemle tavsiye ediyordu. Ezber sayesinde iman hakikatlerinin hâfızalara nakşolacağını ve imanların sarsılmaz bir hale geleceğini söylüyordu. Ayrıca ezberin hâfızayı keskinleştireceğini, konuşma kabiliyetini geliştireceğini ve okumayı hızlandıracağını ifade ediyordu. Ona göre ezberlenen her bir risale vesilesiyle tevhid, haşir, ihlas gibi mühim bir Kur’ân hakikatinin sarsılmaz bir şekilde öğrenilmesi ezberin en mühim bir faydası idi.
Talebelerine zaman zaman, “Ezber, birikmiş bir hazinedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale-i Nur Yazısının Ehemmiyeti</title>
      <link>https://example.com/risale-nuru-yazisinin-ehemmiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/risale-nuru-yazisinin-ehemmiyeti/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri, “Risale-i Nur’un mühim bir vazifesi de Kur’ân yazısını muhafaza etmektir” diyerek ömrü boyunca yazdığı eserleri Kur’ân harfleriyle te’lif etmişti. Talebelerine de bu eserleri elleriyle yazarak çoğaltmalarını emretmiş ve bu şekilde Kur’ân yazısının korunup geliştirilmesini sağlamıştı. Hatta “Risale-i Nur Talebesi’nin en ehemmiyetli vazifesi onu yazmak ve yazdırmaktır ve intişarına (yayılmasına) yardım etmektir. Onu yazan veya yazdıran Risale-i Nur Talebesi ünvanını alır” diyerek risaleleri Kur’ân yazısıyla yazıp çoğaltmayı mühim bir talebelik şartı olarak gösteriyor, iki hadis-i şerife dayanarak Kur’ân ve sünnete hizmet eden risaleleri yazmanın yüz şehid sevabı kazandıracağını bildiriyordu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sohbetleri</title>
      <link>https://example.com/sohbetleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/sohbetleri/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi öğlene kadar Kur’ân yazmakla vakit geçiriyor, öğleden sonra kapılarını ziyaretçilere açıyordu. “Bu kapıya gelip imanî bir mes’eleyi öğrenmek isteyenlere ben kapımı açmazsam mesul olurum” diyerek insanların imanlarına hizmet etmek için duyduğu mesuliyet duygusunu ortaya koyuyordu. Gelenlere Risale-i Nur’un Sünnet-i Seniyye üzerinde yürüyen, bid’alarla ve siyasetle bulaşmamış, tertemiz, yüksek ve istikametli yolunu ders veriyordu. Kendisini dinleyen talebeleri bu sohbetlerden aldıkları feyzi, “Öyle ihlas, nûraniyet ve fuyuzat dolu bir hava olurdu ki sanki başımızda kuş var da uçacakmış gibi pür dikkat dinlerdik” diye anlatıyorlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tebliğ Ve Manevi Cihad</title>
      <link>https://example.com/teblig-ve-manevi-cihat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/teblig-ve-manevi-cihat/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi, ziyaretine gelenlere nasıl tebliğ yapmaları gerektiğini de anlatırdı. “Kendi lisanınızı bırakın, Risale-i Nur’un lisanıyla konuşun. Risale-i Nur’un lisanı öz İstanbul lisanıdır” diyen Hüsrev Efendi, bu şekilde Risale-i Nur’daki iman hakikatlerinin izah ve ispatında gayet kuvvetli ve beliğ olan cümle ve ibarelerinden faydalanılmasını tavsiye ederdi. Bu şekilde aynı zamanda, Risale-i Nur’un muhafaza edip geliştirdiği gayet zengin bir Türkçe’nin Nur Talebeleri vasıtasıyla yayılmasına çalışırdı.
İhlas Risalesi’ndeki şirket-i mâneviye sırrını anlatarak talebelerine şöyle şevk verirdi:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İstikbale Dair Müjdeler</title>
      <link>https://example.com/istikbale-dair-mujdeler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/istikbale-dair-mujdeler/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri Âlem-i İslâm’ın en karanlık günlerinde bile “Allah’ın Rahmet’inden ümidinizi kesmeyin”[1] mealindeki âyete ittibaen ümmet-i Muhammed’e (asm) ümid dersleri vermişti. 1911’de Şam Emeviye Camii’nde okuduğu hutbede İslâm Âlemi’nin geri kalmasının sebeplerinden birisinin, ümitsizliğin içimizde hayat bulup dirilmesi olduğunu ifade etmişti.
Yine aynı risalede “İstikbal yalnız ve yalnız İslâmiyet’in olacak. Ve hâkim, hakaik-i Kur’âniye ve imaniye olacak. Öyle ise şimdiki kader-i ilâhi ve kısmetimize razı olmalıyız ki, bize parlak bir istikbal, ecnebilere müşevveş bir mazi düşmüş”diyerek istikbale yönelik müjdeler vermişti.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>