<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Risale-i Nur on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/tags/risale-i-nur/</link>
    <description>Recent content in Risale-i Nur on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/tags/risale-i-nur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bediüzzaman Hazretleri’nin Hayru’l-Halefi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hayrul-halefi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hayrul-halefi/</guid>
      <description>Risale-i Nur ‘da Hüsrev Efendi’nin ileride Bediüzzaman Hazretleri’nin davasını devam ettirecek hayru’l-halefi olduğunu gösteren yerleri bir arada sunuyoruz.
 Risale-i Nur’dan Hüsrev Efendi’ye İşaret Eden Bahisler  Ahmed Hüsrev Altınbaşak
(1899 – 1977)
  Isparta Talebelerinin Nur Hizmeti’ne sahip çıkmalarının ardından, Hulusi, Hâfız Ali, Hoca Sabri gibi pek çok kahraman ve sadık Nur Talebeleri yetişmişti. Bediüzzaman’ın saff-ı evvel adını vererek övdüğü bu ilk dönem talebeleri içinde Hüsrev Efendi’nin, Nur Hizmeti’nde gösterdiği olağanüstü faaliyeti çok geçmeden onu talebeler içinde öne çıkarmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale Nurun Ve Nur Talebelerinin Ehemmiyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nurun-ve-nur-talebelerinin-ehemmiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nurun-ve-nur-talebelerinin-ehemmiyeti/</guid>
      <description>Risale-i Nur Talebeliğinin ehemmiyetini ifade etmek için sık sık “Ümmetim yağmur gibidir. Evveli mi hayırlıdır, âhiri mi, bilinmez”[1] mealindeki hadis-i şerifi hatırlatıp “Risale-i Nur Talebeleri yarın mahşer meydanında Sahabe-i Kiramın hemen arkasında saf bağlayacaklar” derdi. Nur Talebeleri’nden Risale-i Nur’a sadakatle ve sebatla talebe olmalarını ister ve Risale-i Nur’un verdiği iman-ı tahkîkî dersi sebebiyle imansızlık önündeki en kuvvetli mânevî set olduğunu şöyle ifade ederdi:
“Komünistler Türkiye’yi bir saatte teslim alabilirler. Fakat mânevî setler var.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>