<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>İkinci Üstad on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/tags/ikinci-%C3%BCstad/</link>
    <description>Recent content in İkinci Üstad on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/tags/ikinci-%C3%BCstad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>İkinci Üstad</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ikinci-ustad/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ikinci-ustad/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi’nin, Üstad Bediüzzaman Hazretleri’nin halefi olması ve ondan sonra Nur Talebeleri’nin ikinci bir üstadları olması Hazret-i Üstad’ın vefatından sonra ortaya çıkmış yeni bir durum değildi. Uzun yıllar Bediüzzaman Hazretleri’nin en büyük yardımcısı olarak büyük bir ihlas, iktidar ve fedâkârlıkla îfa ettiği hizmetlerin yanında, Hazret-i Üstad’ın da Hüsrev Efendi’yi fiilen cemaatin merkezine alması onu daha ellili yıllarda Üstad-ı Sânî, ikinci bir üstad mevkiine getirmişti. Kitabın “Hüsrev Efendi’nin Nur Dairesindeki Mühim Vazifeleri”ve “Hüsrev Efendi’nin Üstad-ı Sânî Ünvanı” başlıkları altında bu mevzuda gerekli izahlar yapılmıştır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur Hizmeti’nin Başındaki İkinci Üstad</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nur-hizmetinin-basindaki-ikinci-ustad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nur-hizmetinin-basindaki-ikinci-ustad/</guid>
      <description>1960 senesi Türkiye için pek çok sıkıntıları beraberinde getiren bir yıl oldu. Üstad Bediüzzaman Hazretleri’nin çile dolu nurlu hayatı sona ermiş, Nur Talebeleri üstadlarını kaybetmişlerdi. Kur’ân’ın aziz dellalı, te’lif ettiği eserlerle küfrün önüne Kur’ânî bir set, sarsılmaz nurânî bir duvar inşa etmişti. Ancak henüz pek çok kimseler bu Nurdan mahrumdu. Bulaşıcı inkâr ve sefahet hastalıkları süratle yayılmaya devam ediyor, Risale-i Nur’un ders verdiği iman hakikatlerinin gelecek nesillere ulaştırılmasına olan ihtiyaç daha da şiddetleniyordu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>