<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bediüzzaman on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/tags/bedi%C3%BCzzaman/</link>
    <description>Recent content in Bediüzzaman on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/tags/bedi%C3%BCzzaman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bediüzzaman Hazretleri’nin Hayru’l-Halefi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hayrul-halefi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hayrul-halefi/</guid>
      <description>Risale-i Nur ‘da Hüsrev Efendi’nin ileride Bediüzzaman Hazretleri’nin davasını devam ettirecek hayru’l-halefi olduğunu gösteren yerleri bir arada sunuyoruz.
  Risale-i Nur’dan Hüsrev Efendi’ye İşaret Eden Bahisler  Ahmed Hüsrev Altınbaşak
(1899 – 1977)
  Isparta Talebelerinin Nur Hizmeti’ne sahip çıkmalarının ardından, Hulusi, Hâfız Ali, Hoca Sabri gibi pek çok kahraman ve sadık Nur Talebeleri yetişmişti. Bediüzzaman’ın saff-ı evvel adını vererek övdüğü bu ilk dönem talebeleri içinde Hüsrev Efendi’nin, Nur Hizmeti’nde gösterdiği olağanüstü faaliyeti çok geçmeden onu talebeler içinde öne çıkarmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hüsrev Efendi’nin Bediüzzaman’ı Tarifi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-bediuzzamani-tarifi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-bediuzzamani-tarifi/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi sohbetlerinde, Risale-i Nur’un kıymet ve ehemmiyeti gibi, Bediüzzaman Hazretleri’nin yüksek mânevî makamı ve yaptığı hizmetin fevkalâde ehemmiyetine de sıkça temaslarda bulunurdu. Üstad’ına olan sevgi ve hürmetini sohbetlerinde sıklıkla dile getiren Hüsrev Efendi, Bediüzzaman Hazretleri’nden bahsederken büyük bir hürmet ve muhabbet içerisinde daima “Hazret-i Üstad” veya “Sevgili Üstad’ımız” diye anardı. Sohbetinde bulunan talebelerinin Bediüzzaman Hazretleri’nin mânevî büyüklüğünü iyi anlamaları için onlara izahlarda bulunurdu. Bir defasında Hazret-i Üstad’ın ilmî yüksekliğini, “Üstad Bediüzzaman öyle yüksek bir ilme sahipti ki ilminin üçte birini insanlarla paylaştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur Hizmeti’nin Başındaki İkinci Üstad</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nur-hizmetinin-basindaki-ikinci-ustad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nur-hizmetinin-basindaki-ikinci-ustad/</guid>
      <description>1960 senesi Türkiye için pek çok sıkıntıları beraberinde getiren bir yıl oldu. Üstad Bediüzzaman Hazretleri’nin çile dolu nurlu hayatı sona ermiş, Nur Talebeleri üstadlarını kaybetmişlerdi. Kur’ân’ın aziz dellalı, te’lif ettiği eserlerle küfrün önüne Kur’ânî bir set, sarsılmaz nurânî bir duvar inşa etmişti. Ancak henüz pek çok kimseler bu Nurdan mahrumdu. Bulaşıcı inkâr ve sefahet hastalıkları süratle yayılmaya devam ediyor, Risale-i Nur’un ders verdiği iman hakikatlerinin gelecek nesillere ulaştırılmasına olan ihtiyaç daha da şiddetleniyordu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hüsrev Efendi’nin Şifâhî Rivayetleri</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-sifahi-rivayetleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-sifahi-rivayetleri/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’nin, Hüsrev Efendi’nin kendisinden sonra hayru’l-halefi olacağına işaret eden Risale-i Nur’daki ifadeleri gibi pek çok beyanları vardır. Şimdi de Bediüzzaman Hazretleri’nin, Hüsrev Efendi’yi kendi yerine bir hayru’l-halef olarak bıraktığına dair Hüsrev Efendi’nin talebelerine şifâhî olarak anlattığı rivayetlere yer vereceğiz.
Hüsrev Efendi, hâlen hayatta olan yakın talebelerine Bediüzzaman Hazretleri ile arasında geçen şu görüşmeyi çok defalar anlatmıştır:
 “Bediüzzaman Hazretleri, benim kaldığım bu eve gelip, yukarı kata çıkmıştı. Yaz ortasıydı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarikli Küçük Genç</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sarikli-kucuk-genc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sarikli-kucuk-genc/</guid>
      <description>Sarıklı Küçük Genç Hulusi Bey, 1929 yılında Üstad Bediüzzaman’ı Barla’da ziyaret ettikten üç gün sonra Risale-i Nur Hizmeti’nin istikbali ile alakadar bir rüya görmüş ve üç sene sonra yazdığı bir mektubla bu rüyayı Üstad’ına bildirmişti. Rüyayı gayet manidar gören Bediüzzaman Hazretleri bir kısmını tabir ederek Mektubat’taki rüya bahsi içine almıştı. O tabirin son kısmında Üstad şöyle diyordu:
 Sarıklı küçük genç bir zât ise; Hulusi’ye omuz omuza verecek belki geçecek birisi, nâşirler ve talebeler içine girmeye namzeddir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mustafa Sungur’un Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-sungurun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-sungurun-hatirasi/</guid>
      <description>İhsan Atasoy, Bediüzzaman Hazretleri’nin Isparta’da kaldığı son devrine ait bir hatırayı şöyle naklediyor:
“Üstad Hazretleri bir gün Sungur ağabeyle birlikte Isparta’da sağ kolu durumunda olan talebesi Hüsrev Altınbaşak ağabeyi ziyarete gidiyor. Hüsrev ağabey risaleleri etrafa neşir için uykusunu bir saate indirmiş, on beş sene evinden dışarı çıkmayarak devamlı risale yazmış, üstadın tabiri ile “bu vatanın mânevî halaskarı” bir kahraman.
“Üstad Hazretleri bir gün Sungur ağabeyle birlikte Isparta’da sağ kolu durumunda olan talebesi Hüsrev Altınbaşak ağabeyi ziyarete gidiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mustafa Kırıkçı’nın Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-kirikcinin-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-kirikcinin-hatirasi/</guid>
      <description>1950’li yıllarda Bediüzzaman Hazretleri’ni ziyarete Isparta’ya gelen Nur Talebeleri, onun ardından Hüsrev Efendi’yi ziyaret ediyorlardı. Yaşlılığı ve hastalığı sebebiyle Hazret-i Üstad’ın yanında fazla kalamayan, sohbetine doyamayan bu talebelerle Hüsrev Efendi alâkadar oluyor, onlarla sohbet edip hizmete teşvik ediyordu. O devrin Konyalı genç bir Nur Talebesi olan Mustafa Kırıkçı bu minval üzere gerçekleşen bir ziyaretini şöyle anlatır:
 “İlk Isparta seyahatimde (1956) Üstad’ı evinin dış kapısında dışarı çıkmak üzere iken görüp elini öptüm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abdurrahman Cerrahoğlu’nun Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/abdurrahman-cerrahoglunun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/abdurrahman-cerrahoglunun-hatirasi/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’nin Emirdağı’nda kaldığı 1944 sonrasında ve ellili yıllarda Üstad’ı ziyarete gitmek isteyen talebelerin önce Isparta’ya Hüsrev Efendi’ye uğramaları yaygın bir adet haline gelmişti. Zira Bediüzzaman Hazretleri, gelenlere Hüsrev’e uğrayıp uğramadıklarını soruyordu. Ziyaretçiler önce Isparta’da Hüsrev Efendi’yi ziyaret ediyor, Üstad’ın durumu hakkında ondan bilgi alıyor ve onun tavsiyelerine göre hareket ediyorlardı.
Burdurlu Nur Talebeleri’nden Abdurrahman Cerrahoğlu, hatıralarında bunu şöyle anlatır: “… O günlerde rüyamda Hüsrev Efendi’yi gördüm. Evvelce onu hiç tanımıyordum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savlı Tevfik Gül’ün Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-tevfik-gulun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-tevfik-gulun-hatirasi/</guid>
      <description>“Bir gün Sav’a bir mektub geldi. Amcam ‘Mustafa Gül’ mumlu kâğıda yazıp teksir makinesinde çoğalttıktan sonra Üstad’a göndermek istedi. Üstad Isparta’da, Hüsrev Efendi’nin kaldığı evin üst katında kalıyor. Mevsim kış, çok soğuk var. Her tarafta kar ve yollarda buz var. Komşu komşuya çıkamıyor. ‘Bunları Üstad’a kim götürecek?’ dedi. ‘Ben götürürüm amca’ dedim ve bir kardeşle yola çıktık. Köye (Sav) gelen bir kamyon varmış onunla gidelim dedik, kamyona bindik. Fakat hava o kadar soğuk ve buzlu ki, kamyon biraz gittikten sonra kaydı ve yolda kaldı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sabri Karagöz’ün Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sabri-karagozun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sabri-karagozun-hatirasi/</guid>
      <description>Üstad Bediüzzaman Hazretleri 1951 yılında Hüsrev Efendi’nin evinde kalırken ikisini birlikte ziyaret eden pek çok Nur Talebesi olmuştu. O günlerde ziyarete gelenlerden birisi olan Sabri Karagöz, ziyaretini ve müşahedelerini şöyle anlatmaktadır:
 “Orası Hüsrev Efendi’nin eviydi. Üstte üstad, altta Hüsrev ağabey kalıyordu. Direk olarak Hüsrev Efendi’nin evine girmedik. Yanında Urgancı Hilmi’nin evi vardı; onun bahçesinin içinden geçtik. Hüsrev Efendi, çalışma odasında Tâhirî Mutlu ile beraberdi. … Hüsrev Efendi’nin başında bir havlu sarılıydı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Şaban Akdağ’ın Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/saban-akdagin-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/saban-akdagin-hatirasi/</guid>
      <description>Son on sene içerisinde evvelen Hüsrev Efendi’nin daha sonra Bediüzzaman Hazretleri’nin hizmetinde bulunan, Üstad’ın “vahşi” diyerek kendisine latifede bulunduğu Isparta Bozanönü Köyü’nden Şaban Akdağ, aynı döneme ait Isparta’da yaşadığı hatıralarını şöyle anlatıyor:
“…Zübeyr Ağabey, ‘İyi ki geldin kardeşim! Yarın yeni tutulan o eve Üstad’ın eşyaları taşınacak. Gel biraz bana yardım et.’ dedi. Bunu canıma minnet bildim. Zaten Üstad’ın yanında Zübeyr Ağabey’den başka kimse de yoktu. Durumu Hüsrev Efendi’ye de haber verdim, geldim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savli Hasan Cavusun Hatiralari</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-hasan-cavusun-hatiralari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-hasan-cavusun-hatiralari/</guid>
      <description>Isparta’nın bin kalemle Nurlar’a hizmet eden mübarek Sav köyü pek çok kahraman talebeleri Risale-i Nur Hizmeti’ne vermiştir. O kahramanlardan birisi de mübarek Hasan Çavuş idi. Bu zat uzunca anlattığı hatıralarında 1950-60 arası dönemdeki Nur Hizmetiyle alâkalı mühim nakillerde bulunmuştur. Bediüzzaman Hazretleri’nin Hüsrev Efendi ile birlikte aynı evde kaldığı günlerle alâkalı bazı hatıraların da yer aldığı bir kısım ifadeleri şöyledir:
“Eskiden beri Isparta’nın bütün icraatını Hüsrev Efendi yapardı. Mesela; çoluk çocuğunu hep bu yola hibe, feda etmiş, evinden hiç çıkmadan devamlı yazıyla meşgul olmuş, Hâfız Ali’nin (rh) vefatından sonra hizmet yük ona kalmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nureddin Kaburgacinin Hatiralari</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nureddin-kaburgacinin-hatiralari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nureddin-kaburgacinin-hatiralari/</guid>
      <description>Isparta’nın yerlilerinden 1932 doğumlu Nurettin Kaburgacı, 1949-1959 yılları arasında on sene kadar Hüsrev Efendi’nin hizmetinde bulunmuş, her gün yanına gelip giderek emri altında hizmet etmiştir. Halen hayatta olan Nureddin Kaburgacı’nın günlüğüne yazdığı hatıraları, o döneme ışık tutan ilk elden bilgiler olması açısından mühim bir kıymet ifade ediyor.
“Hüsrev Efendi’yi ilk ziyaretim 1949 başlarıdır. Onu ilk gördüğümde adeta kendimden geçtim. O mübarek simasını görünce üzerimden ter boşandı. Bize tahmini olarak iki saat falan ders verdi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karşılıklı Fedakârâne Duygular</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/karsilikli-fedakarane-duygular/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/karsilikli-fedakarane-duygular/</guid>
      <description>Asrın imamı Üstad Bediüzzaman Hazretleri ile onun “Risale-i Nur’un Kahramanı” ünvanını verdiği Hüsrev Efendi arasındaki fedakârlık ve sevgi duyguları fevkalade mertebelere ulaşmıştı. Üstte geçtiği gibi karşılıklı olarak birbirlerine hayatlarını fedâ etmeyi teklif etmek, birbirlerinin yerine hasta olmak gibi tezahürleri olmuştu. Şimdi bunun dört farklı tezahürünü daha burada kayd etmek istiyoruz. O mektublardan birincisinde, birbilerine karşı nasıl helalleştiklerini, diğerinde nasıl birbirlerinden mânevî yardım ve himmet taleb ettiklerini göreceğiz. Üçüncüsünde, Hüsrev Efendi’nin Üstad’ından ayrılığa nasıl dayanamadığını, nasıl derin acılar hissettiğine şâhid olacak ve dördüncüsünde, aziz Üstad’ı için yaptığı gayet samimi yakarışlarına muhatab olacağız.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ustadina Bedel Hasta Oluyor</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustadina-bedel-hasta-oluyor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustadina-bedel-hasta-oluyor/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri, Hâfız Ali ve Hasan Feyzi’nin kendisine hayat tekliflerini kabul etmiş ve onlar Üstadları bedeline âhirete gitmişlerdi. Fakat Hüsrev Efendi, Üstad’ı yerine ölmek ve hasta olmak istediğinde, Üstad bunu kabul etmedi. Çünkü artık risaleleri neşir zamanıydı, neşir hizmeti ise en başta Hüsrev Efendi tarafından îfâ olunuyordu.
Ayrıca, Hüsrev Efendi’nin, Bediüzzaman Hazretleri’nin âhirete göçmesinden sonra, onun hayru’l-halefi[1] olarak îfâ etmesi mukadder olan bir vazifesi vardı. Hazret-i Üstad’ın yukarıdaki mektubu ile kendi el yazması aşağıdaki mektubundan da anlaşılacağı gibi, Bediüzzaman Hazretleri, kendi vefatından sonra, elmas kalemli Hüsrev Efendi’nin hem kendi vazifelerini, hem de Üstad Hazretleri’nin vazifesi olan cemaatin sevk ve idaresini yapmasını arzu ediyordu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad’ına Bedel Ölmek İstiyor</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustadina-bedel-olmek-istiyor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustadina-bedel-olmek-istiyor/</guid>
      <description>Üstad’ın bahsi geçen zehirlenme hâdisesi ile vasiyetnâmesini yazmasından sonra, Hüsrev Efendi sevgili üstadına onun bedeline hasta olmak ve ölmek istediğini şu ateşli ve gayet hazîn satırlarla arz etmişti:
 “Çok Aziz, çok kıymetdâr, çok faziletkâr, sevgili Üstad’ımız efendimiz hazretleri!
İstifsar-ı hatır (hatırınızı sormak) ile ellerinizden öpüyoruz. Firak elemleri ile ruhlarımızı dolduran vasiyetnâmeniz üzerine uzun uzun teessürlerimi arz etmekle mukabele etmek isteyen zavallı talebeniz fakir Hüsrev, kendi seyyielerinin yakıcı ateşleri içinde yanıp kavrulurken çok sevgili Üstad’ının “_vuslat başka diyara kaldı_” diyen çok hüzünlü mânevî sadası karşısında ahir hayatına kadar inleyerek âh edecek!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad Bediüzzaman Hüsrev Efendi’yi Kendi Yerinde Gösteriyor</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzaman-husrev-efendiyi-kendi-yerinde-gosteriyor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzaman-husrev-efendiyi-kendi-yerinde-gosteriyor/</guid>
      <description>Aziz sıddık kardeşlerim!
Sobamın ve Feyzilerin ve Sabri ve Hüsrev’in iki su bardaklarının parça parça olması dehşetli bir musibetin geldiğini haber vermiştiler. Evet bizim en kuvvetli nokta-i istinadımız olan hakiki tesanüd ve birbirinin kusuruna bakmamak; ve Hüsrev gibi Nur kahramanından, benim yerimde ve Nur’un şahs-ı mânevîsinin çok ehemmiyetli bir mümessili olmasından hiç bir cihetle gücenmemek elzemdir (çok lazımdır). Ben kaç gündür dehşetli bir sıkıntı ve meyusiyet hissettiğimden, ‘düşmanlarımız bizi mağlub edecek bir çare bulmuştur’ diye çok telaş ederdim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hüsrev Efendi’nin Üstad’ın Naaşını Isparta’ya Getirtme Talebi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-ustadin-naasini-isparta-ya-getirtme-talebi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-ustadin-naasini-isparta-ya-getirtme-talebi/</guid>
      <description> Hazret-i Üstad’ın vefatı bizi pek fazla üzmüş ve yıpratmıştır. Aziz Üstad’ın bütün eserleri ile hayatı Isparta’da geçmiştir. Aziz Üstad’ın kabr-i şerifleri de Isparta’da olması pek elzemdir. Mübarek Üstad’ın mübarek cesedlerini de her halde Isparta’ya getiriniz. Cümlenizi gözyaşlarıyla tâziye eder ve ebedi saadetler dilerim.
El-Bâkî Hüve’l-Bâkî
Hüsrev [1] 

   Hüsrev Efendi’nin Urfa’dan gelen vefat telgrafının arkasına yazdığı cevabî telgrafı
   .centerElement { text-align: center; }  [1] Hayrat Neşriyat Arşivi Geri  h5 { margin: 0; }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bediüzzaman Hazretleri’nin Vasiyetinde Hüsrev Efendi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hazretlerinin-vasiyetinde-husrev-efendi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hazretlerinin-vasiyetinde-husrev-efendi/</guid>
      <description>Vasiyetnâmemdir.
 بِاسْمِه۪ سُبْحَانَهُ وَاِنْ مِنْ شَيْءٍ اِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِه۪
اَلسَّلاَمُ عَلَيْكُمْ وَ رَحْمَةُ اللهِ وَ بَرَكَاتُهُٓ اَبَدًا
Ecel gizli olmasından, vasiyetnâme yazmak sünnettir. Benim metrukâtım ve Risale-i Nur’dan olan benim hususî kitablarım ve güzel cildlenmiş mecmualarım vesaire şeylerim bütününü, Gül ve Nur Fabrikaları’nın heyetine, başta Hüsrev ve Tâhirî olarak o heyetten on iki kahraman kardeşlerime vasiyet ediyorum. Onlara bırakıyorum ki; emr-i hak olan ecelim geldiği zaman, benim arkamda o metrukâtım, benim bedelime o sadık ve mübarek ellerde Hizmet-i Nûriye ve imaniyede çalışsın ve istimal edilsin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hz. Üstad’ın Isparta’nın Sav veya Barla Kasabası’nda Defnedilme Vasiyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hz-ustadin-ispartanin-sav-veya-barla-kasabasinda-defnedilme-vasiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hz-ustadin-ispartanin-sav-veya-barla-kasabasinda-defnedilme-vasiyeti/</guid>
      <description>Hz. Üstad’ın Isparta’nın Sav veya Barla Kasabası’nda Defnedilme Vasiyeti:
 Barla’da vefat edersem Barla’nın yukarı mezaristanına, Isparta’da vefat edersem Sava Mezaristanı’na götürünüz.
 Said Nursî

  Hz. Üstad’ın Isparta’nın Sav veya Barla Kasabası’nda Defnedilme Vasiyeti
   .centerElement { text-align: center; }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale-i Nur Yazısının Ehemmiyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nuru-yazisinin-ehemmiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nuru-yazisinin-ehemmiyeti/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri, “Risale-i Nur’un mühim bir vazifesi de Kur’ân yazısını muhafaza etmektir” diyerek ömrü boyunca yazdığı eserleri Kur’ân harfleriyle te’lif etmişti. Talebelerine de bu eserleri elleriyle yazarak çoğaltmalarını emretmiş ve bu şekilde Kur’ân yazısının korunup geliştirilmesini sağlamıştı. Hatta “Risale-i Nur Talebesi’nin en ehemmiyetli vazifesi onu yazmak ve yazdırmaktır ve intişarına (yayılmasına) yardım etmektir. Onu yazan veya yazdıran Risale-i Nur Talebesi ünvanını alır” diyerek risaleleri Kur’ân yazısıyla yazıp çoğaltmayı mühim bir talebelik şartı olarak gösteriyor, iki hadis-i şerife dayanarak Kur’ân ve sünnete hizmet eden risaleleri yazmanın yüz şehid sevabı kazandıracağını bildiriyordu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad Bediüzzaman’ın Hüsrev Efendi’ye Verdiği İcazet</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-husrev-efendiye-verdigi-icazet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-husrev-efendiye-verdigi-icazet/</guid>
      <description>Nur Kahramanı Hüsrev’e
Aziz, sıddık kardeşlerim! Bayram tebrikiyle beraber her birinizi derecesine göre birer Said ve birer vârisim ve benim yerimde Nurlar’ın birer bekçisi ve muhâfızı olarak mânevî bir hatıraya binaen kabul ettiğimi haber verdiğim gibi şimdi de size beyan ederim. Madem haddimden çok ziyade hüsn-ü zannınızla bana ulûm-u imaniye (iman ilimlerinde) ve hizmet-i Kur’âniye’de bir üstadlık vermişsiniz. Ben de başta Hüsrev ve erkânlar, herbirinize derecesine nisbeten eski zaman üstadlarının icâzet almaya lâyık olan talebelerine icâzet-i ilmiyeyi verdikleri misillü (gibi) icâzet veriyorum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad Bediüzzaman’ın Isparta’da Defnedildiğine Dair Resmi Tutanak</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-ispartada-defnedildigine-dair-resmi-tutanak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-ispartada-defnedildigine-dair-resmi-tutanak/</guid>
      <description>Said Nursî Hazretleri’nin mübarek naaşının Isparta Şehir Mezarlığına nakledildiğine dair Devlet Arşivleri’nde yer alan resmî tutanak:
  Said Nursî Hazretleri’nin mübarek naaşının Isparta Şehir Mezarlığına nakledildiğine dair Devlet Arşivleri’nde yer alan resmî tutanak
   .centerElement { text-align: center; }  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>