<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nur Talebeleri on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/tags/nur-talebeleri/</link>
    <description>Recent content in Nur Talebeleri on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/tags/nur-talebeleri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>İkinci Üstad</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/ikinci-ustad/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/ikinci-ustad/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi’nin, Üstad Bediüzzaman Hazretleri’nin halefi olması ve ondan sonra Nur Talebeleri’nin ikinci bir üstadları olması Hazret-i Üstad’ın vefatından sonra ortaya çıkmış yeni bir durum değildi. Uzun yıllar Bediüzzaman Hazretleri’nin en büyük yardımcısı olarak büyük bir ihlas, iktidar ve fedâkârlıkla îfa ettiği hizmetlerin yanında, Hazret-i Üstad’ın da Hüsrev Efendi’yi fiilen cemaatin merkezine alması onu daha ellili yıllarda Üstad-ı Sânî, ikinci bir üstad mevkiine getirmişti. Kitabın “Hüsrev Efendi’nin Nur Dairesindeki Mühim Vazifeleri”ve “Hüsrev Efendi’nin Üstad-ı Sânî Ünvanı” başlıkları altında bu mevzuda gerekli izahlar yapılmıştır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur Talebeleri’nin Beyanları</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/nur-talebelerinin-beyanlari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/nur-talebelerinin-beyanlari/</guid>
      <description>Zübeyr Gündüzalp’in Hüsrev Efendi’ye Mektubu Bediüzzaman Hazretleri’ne ömrünün son on yılı içinde tam bir sadakatle hizmet eden Zübeyr Ağabey genç yaşta vefat etmezden birkaç ay evvel Hüsrev Efendi’ye yazmış olduğu bir mektubda onun Nur Camiasının başındaki vazifedarlığına temas ederek şu satırları kaleme almıştır:
Cenab-ı Hak’tan siz ağabeyimiz efendimize uzun ömürler dilerim. Nur Camiasının başında daha çok uzun seneler bulunmanızı, bu mukaddes hizmette ebediyen muvaffak ve payidar olmanızı niyaz ederim. Muazzez efendim!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sahsiyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sahsiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sahsiyeti/</guid>
      <description>Uzun yıllar hizmetinde bulunan Ispartalı yakın talebeleri, Hüsrev Efendi’nin şahsiyetini, insanlara karşı muamele tarzını ve dış görünüşünü şöyle anlatıyorlar:
“Hüsrev Efendi insanlara karşı ziyadesiyle şefkat ve merhamet sahibiydi. Bir kardeşimiz üzüntülü bir vakasını anlattığı zaman o da üzülürdü. Üzüntüsü açıkça görünürdü. Muhtelif vilayetlerden her gün misafirler gelirdi. Onlarla şefkatle ilgilenir, mes’elelerini halleder, büyük bir huzur içinde dönmelerini sağlardı.
Çok yumuşak huylu, halim, selim bir insandı. İnsanlara çok sevecen muamelede bulunurdu. Öyle ki bu muamele karşısında insanların içi ona karşı sevgiyle dolardı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genc Saidler Ve Husrevler</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/genc-saidler-ve-husrevler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/genc-saidler-ve-husrevler/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’nin vefatından sonra Risale-i Nur Hizmeti’nin biteceğini, yok olacağını veya tamamen rotasından çıkacağını zannedenler yanılmışlardı. Zira başta Isparta olmak üzere Anadolu’nun her yerinde Risale-i Nurlar gönülleri fethetmeye, kalplere ve akıllara Kur’ân’ın Nur’unu nakşetmeye devam ediyordu. Hüsrev Efendi bütün sıkıntılara, baskılara, ihanetlere meydan okuyarak omuzlarına ihsan-ı ilâhi tarafından konulan vazifesini îfâ ediyordu. Zaten seve seve bedeline ölmek istediği Üstad’ı Bediüzzaman Hazretleri, onun bu üstün dirayet ve fedakârlığını daima takdir etmiş ve ona Risale-i Nurlar’ı ‘tashih’, ‘tevzi’, ‘tedbir’, ‘muhabere’ ve ‘Nurlar’ın neşir ve yetiştirilmesi’ noktalarındaki hizmetlerini alkışlamıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale Nurun Ve Nur Talebelerinin Ehemmiyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/risale-nurun-ve-nur-talebelerinin-ehemmiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/risale-nurun-ve-nur-talebelerinin-ehemmiyeti/</guid>
      <description>Risale-i Nur Talebeliğinin ehemmiyetini ifade etmek için sık sık “Ümmetim yağmur gibidir. Evveli mi hayırlıdır, âhiri mi, bilinmez”[1] mealindeki hadis-i şerifi hatırlatıp “Risale-i Nur Talebeleri yarın mahşer meydanında Sahabe-i Kiramın hemen arkasında saf bağlayacaklar” derdi. Nur Talebeleri’nden Risale-i Nur’a sadakatle ve sebatla talebe olmalarını ister ve Risale-i Nur’un verdiği iman-ı tahkîkî dersi sebebiyle imansızlık önündeki en kuvvetli mânevî set olduğunu şöyle ifade ederdi:
“Komünistler Türkiye’yi bir saatte teslim alabilirler. Fakat mânevî setler var.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sohbetleri</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sohbetleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sohbetleri/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi öğlene kadar Kur’ân yazmakla vakit geçiriyor, öğleden sonra kapılarını ziyaretçilere açıyordu. “Bu kapıya gelip imanî bir mes’eleyi öğrenmek isteyenlere ben kapımı açmazsam mesul olurum” diyerek insanların imanlarına hizmet etmek için duyduğu mesuliyet duygusunu ortaya koyuyordu. Gelenlere Risale-i Nur’un Sünnet-i Seniyye üzerinde yürüyen, bid’alarla ve siyasetle bulaşmamış, tertemiz, yüksek ve istikametli yolunu ders veriyordu. Kendisini dinleyen talebeleri bu sohbetlerden aldıkları feyzi, “Öyle ihlas, nûraniyet ve fuyuzat dolu bir hava olurdu ki sanki başımızda kuş var da uçacakmış gibi pür dikkat dinlerdik” diye anlatıyorlar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>