<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Manevi Cephesi on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/categories/manevi-cephesi/</link>
    <description>Recent content in Manevi Cephesi on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/categories/manevi-cephesi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hüsrev Üstad’ın Namazı</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/husrev-ustadin-namazi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/husrev-ustadin-namazi/</guid>
      <description>Allahu Teala Kur’ân’da mü’minlerin sıfatlarını sayarken, “Onlar ki namazlarında huşu içindedirler”[1]  buyuruyor. Resûl-ü Ekrem (asm) da ihsan makamını, “Allah’a O’nu görüyormuşsun gibi ibadet etmendir. Sen O’nu görmüyorsan da o seni görüyor.”[2] diye tarif etmektedir. Bediüzzaman Hazretleri, namaz esnasında mü’minlerin taşıması gereken hâlet-i ruhiyeyi şöyle izah eder:
“(Allah’ın) nihayetsiz rahmetinin iltifatına iltica edip (sığınıp), hesabsız nimetlerine karşı şükür ve hamd ederek, izzet-i rububiyetine karşı (Rabliğinin yüksek makamı karşısında) zelîlâne (alçalarak) rükûa gidip, sermediyet-i ulûhiyetine (İlahlığının devamlılığına) karşı mahviyetkârâne (tevazuyla) secde ederek, hakiki bir teselli-i kalb, bir rahat-ı ruh bulup huzur-u kibriyasında (büyüklüğünün huzurunda) kemerbeste-i ubudiyet olmak (kulluğa el bağlamak)” diye gayet latif ve ulvî duygularla izah eder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sahsi Kemalati</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sahsi-kemalati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ahmedhusrevaltinbasak/sahsi-kemalati/</guid>
      <description>İslam tarihi boyunca Şeyh Abdülkâdir-i Geylânî (ks) Hazretleri gibi kerametleriyle meşhur olmuş nice evliyalar gelip geçmiştir. Asırlar boyunca evliyâdan sudûr eden o kadar çok kerâmâta şâhid olunmuştur ki, yüzlerce tevatür derecesinde kuvvet kazanmıştır. Bundan dolayıdır ki kelâm âlimleri “evliyânın kerameti haktır” diyerek bunu imanî mes’eleler arasına almışlardır. Evliyanın kerametine bir numune olarak; Hazret-i Ömer’in (ra) minber üstünde, bir aylık mesafede bulunan Sâriye namındaki bir kumandanına “Yâ Sâriye, dağa çekil dağa” deyip, kendisine işittirip zaferine sebeb olması hâdisesi milyonlarca emsalinden yalnızca biridir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>