<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/</link>
    <description>Recent content on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bediüzzaman Hazretleri’nin Hayru’l-Halefi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hayrul-halefi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hayrul-halefi/</guid>
      <description>Risale-i Nur ‘da Hüsrev Efendi’nin ileride Bediüzzaman Hazretleri’nin davasını devam ettirecek hayru’l-halefi olduğunu gösteren yerleri bir arada sunuyoruz.
  Risale-i Nur’dan Hüsrev Efendi’ye İşaret Eden Bahisler  Ahmed Hüsrev Altınbaşak
(1899 – 1977)
  Isparta Talebelerinin Nur Hizmeti’ne sahip çıkmalarının ardından, Hulusi, Hâfız Ali, Hoca Sabri gibi pek çok kahraman ve sadık Nur Talebeleri yetişmişti. Bediüzzaman’ın saff-ı evvel adını vererek övdüğü bu ilk dönem talebeleri içinde Hüsrev Efendi’nin, Nur Hizmeti’nde gösterdiği olağanüstü faaliyeti çok geçmeden onu talebeler içinde öne çıkarmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İkinci Üstad</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ikinci-ustad/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ikinci-ustad/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi’nin, Üstad Bediüzzaman Hazretleri’nin halefi olması ve ondan sonra Nur Talebeleri’nin ikinci bir üstadları olması Hazret-i Üstad’ın vefatından sonra ortaya çıkmış yeni bir durum değildi. Uzun yıllar Bediüzzaman Hazretleri’nin en büyük yardımcısı olarak büyük bir ihlas, iktidar ve fedâkârlıkla îfa ettiği hizmetlerin yanında, Hazret-i Üstad’ın da Hüsrev Efendi’yi fiilen cemaatin merkezine alması onu daha ellili yıllarda Üstad-ı Sânî, ikinci bir üstad mevkiine getirmişti. Kitabın “Hüsrev Efendi’nin Nur Dairesindeki Mühim Vazifeleri”ve “Hüsrev Efendi’nin Üstad-ı Sânî Ünvanı” başlıkları altında bu mevzuda gerekli izahlar yapılmıştır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur Hizmeti’nde idareciye ihtiyaç var mı?</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nur-hizmetinde-idareciye-ihtiyac-var-mi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nur-hizmetinde-idareciye-ihtiyac-var-mi/</guid>
      <description>Dinimizin ehemmiyetle üzerinde durduğu mevzulardan biri de Müslümanların birlik ve beraberliğini sağlayan idareciler etrafında toplanmalarıdır. Pek çok âyet ve hadis-i şerifler bizlere idare ve itaatin önemini ve mü’minlerden oluşan -küçük büyük- her çeşit topluluğun başında bir idareci bulunmasının fevkalâde lüzum ve ehemmiyetini göstermektedir. Allahü Teâlâ Kur’ân-ı Kerîm’de şöyle buyuruyor:
 Ey iman edenler! Allah’a itaat edin; peygambere ve sizden olan emir sahiblerine (idarecilerinize) de itaat edin!” [1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hüsrev Efendi’nin Bediüzzaman’ı Tarifi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-bediuzzamani-tarifi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-bediuzzamani-tarifi/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi sohbetlerinde, Risale-i Nur’un kıymet ve ehemmiyeti gibi, Bediüzzaman Hazretleri’nin yüksek mânevî makamı ve yaptığı hizmetin fevkalâde ehemmiyetine de sıkça temaslarda bulunurdu. Üstad’ına olan sevgi ve hürmetini sohbetlerinde sıklıkla dile getiren Hüsrev Efendi, Bediüzzaman Hazretleri’nden bahsederken büyük bir hürmet ve muhabbet içerisinde daima “Hazret-i Üstad” veya “Sevgili Üstad’ımız” diye anardı. Sohbetinde bulunan talebelerinin Bediüzzaman Hazretleri’nin mânevî büyüklüğünü iyi anlamaları için onlara izahlarda bulunurdu. Bir defasında Hazret-i Üstad’ın ilmî yüksekliğini, “Üstad Bediüzzaman öyle yüksek bir ilme sahipti ki ilminin üçte birini insanlarla paylaştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur Hizmeti’nin Başındaki İkinci Üstad</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nur-hizmetinin-basindaki-ikinci-ustad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nur-hizmetinin-basindaki-ikinci-ustad/</guid>
      <description>1960 senesi Türkiye için pek çok sıkıntıları beraberinde getiren bir yıl oldu. Üstad Bediüzzaman Hazretleri’nin çile dolu nurlu hayatı sona ermiş, Nur Talebeleri üstadlarını kaybetmişlerdi. Kur’ân’ın aziz dellalı, te’lif ettiği eserlerle küfrün önüne Kur’ânî bir set, sarsılmaz nurânî bir duvar inşa etmişti. Ancak henüz pek çok kimseler bu Nurdan mahrumdu. Bulaşıcı inkâr ve sefahet hastalıkları süratle yayılmaya devam ediyor, Risale-i Nur’un ders verdiği iman hakikatlerinin gelecek nesillere ulaştırılmasına olan ihtiyaç daha da şiddetleniyordu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur Talebeleri’nin Beyanları</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nur-talebelerinin-beyanlari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nur-talebelerinin-beyanlari/</guid>
      <description>Zübeyr Gündüzalp’in Hüsrev Efendi’ye Mektubu Bediüzzaman Hazretleri’ne ömrünün son on yılı içinde tam bir sadakatle hizmet eden Zübeyr Ağabey genç yaşta vefat etmezden birkaç ay evvel Hüsrev Efendi’ye yazmış olduğu bir mektubda onun Nur Camiasının başındaki vazifedarlığına temas ederek şu satırları kaleme almıştır:
Cenab-ı Hak’tan siz ağabeyimiz efendimize uzun ömürler dilerim. Nur Camiasının başında daha çok uzun seneler bulunmanızı, bu mukaddes hizmette ebediyen muvaffak ve payidar olmanızı niyaz ederim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hüsrev Efendi’nin Şifâhî Rivayetleri</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-sifahi-rivayetleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-sifahi-rivayetleri/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’nin, Hüsrev Efendi’nin kendisinden sonra hayru’l-halefi olacağına işaret eden Risale-i Nur’daki ifadeleri gibi pek çok beyanları vardır. Şimdi de Bediüzzaman Hazretleri’nin, Hüsrev Efendi’yi kendi yerine bir hayru’l-halef olarak bıraktığına dair Hüsrev Efendi’nin talebelerine şifâhî olarak anlattığı rivayetlere yer vereceğiz.
Hüsrev Efendi, hâlen hayatta olan yakın talebelerine Bediüzzaman Hazretleri ile arasında geçen şu görüşmeyi çok defalar anlatmıştır:
 “Bediüzzaman Hazretleri, benim kaldığım bu eve gelip, yukarı kata çıkmıştı. Yaz ortasıydı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üçüncü Filiz</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ucuncu-filiz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ucuncu-filiz/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’nin vefatının verdiği büyük teessür ve üzüntülerin üzerine bir de 1960 darbesinin eklenmesi cematte bir dağınıklığa sebeb olmuştu. Bu olumsuz havanın, zaman içinde bütün Nur Talebeleri’nin Hüsrev Efendi etrafında toplanmasıyla izale olması gerekiyordu. Lâkin gizli mihrakların dessas planlar ve hafî vasıtalarla araya girmesiyle bu dağınıklık artarak devam etti. Hüsrev Efendi üç sene boyunca mahzun bir şekilde bu hâlin sona ermesini beklediyse de bir değişiklik olmuyordu. Kalpler ve zihinler bulandırılmaya devam ediliyordu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarikli Küçük Genç</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sarikli-kucuk-genc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sarikli-kucuk-genc/</guid>
      <description>Sarıklı Küçük Genç Hulusi Bey, 1929 yılında Üstad Bediüzzaman’ı Barla’da ziyaret ettikten üç gün sonra Risale-i Nur Hizmeti’nin istikbali ile alakadar bir rüya görmüş ve üç sene sonra yazdığı bir mektubla bu rüyayı Üstad’ına bildirmişti. Rüyayı gayet manidar gören Bediüzzaman Hazretleri bir kısmını tabir ederek Mektubat’taki rüya bahsi içine almıştı. O tabirin son kısmında Üstad şöyle diyordu:
 Sarıklı küçük genç bir zât ise; Hulusi’ye omuz omuza verecek belki geçecek birisi, nâşirler ve talebeler içine girmeye namzeddir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sahsiyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sahsiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sahsiyeti/</guid>
      <description>Uzun yıllar hizmetinde bulunan Ispartalı yakın talebeleri, Hüsrev Efendi’nin şahsiyetini, insanlara karşı muamele tarzını ve dış görünüşünü şöyle anlatıyorlar:
“Hüsrev Efendi insanlara karşı ziyadesiyle şefkat ve merhamet sahibiydi. Bir kardeşimiz üzüntülü bir vakasını anlattığı zaman o da üzülürdü. Üzüntüsü açıkça görünürdü. Muhtelif vilayetlerden her gün misafirler gelirdi. Onlarla şefkatle ilgilenir, mes’elelerini halleder, büyük bir huzur içinde dönmelerini sağlardı.
Çok yumuşak huylu, halim, selim bir insandı. İnsanlara çok sevecen muamelede bulunurdu. Öyle ki bu muamele karşısında insanların içi ona karşı sevgiyle dolardı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gizli Dusmanlarin Fitne Planlari</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/gizli-dusmanlarin-fitne-planlari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/gizli-dusmanlarin-fitne-planlari/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi’nin Nur’un düşmanlarınca bilinip tanınması, bazı yeni tehlikeleri de beraberinde getirdi. Hazret-i Üstad ile birlikte artık o da, daha fazla hücumlara hedef olacaktı. Aziz Üstad Bediüzzaman Saîd Nursî Hazretleri’ni ve eserlerini mahkemeler yoluyla çürütemeyeceklerini anlayan gizli komiteler, şimdi de talebeler arasında tefrika fitneleri sokmak için yeni tertiplere teşebbüs etmeye başladılar. Bunun ilk emareleri Afyon Hapsi’nde zuhur ettiğinde, Hazret-i Üstad, keskin firâsetiyle bu dehşetli yeni planın farkına vararak talebelerini hemen şöyle îkaz etti:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gizli Komitelerin Dehsetli Plani</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/gizli-komitelerin-dehsetli-plani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/gizli-komitelerin-dehsetli-plani/</guid>
      <description>Demokrat Parti’nin iktidarda olduğu 1950 ile 60 yılları arasında Nur Talebeleri üzerindeki baskı ve takipler sona ermese de kısmî bir rahatlama olmuştu. Bunun bir neticesi olarak 1956’da sekiz senedir devam etmekte olan Afyon Mahkemesi’nden karar çıkmış ve Nur Risaleleri’nde herhangi bir suç bulunmadığına dair beraat kararı verilmişti. Ve bu kararın ardından o güne kadar hatt-ı Kur’ân’la yazılmış olan Risaleler latin harflerine çevrilerek matbaalarda basılmaya başlanmıştı.
Hazret-i Üstad’ın tabiriyle bir fecr-i kâzib olan bu yalancı aydınlanma devri fazla sürmedi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Husrev Efendi Aleyhindeki Karalama Kampanyalari</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendi-aleyhindeki-karalama-kampanyalari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendi-aleyhindeki-karalama-kampanyalari/</guid>
      <description>Afyon Hapsi bahsinde anlatıldığı gibi, Risale-i Nur’un gizli düşmanları tarafından Nur Talebeleri’ni birbirinden, hususan Hüsrev Efendi’den ayırmak için gayet sinsi bir planı tatbike başlamışlardı. Bediüzzaman Hazretleri bu sinsi tahribatı mânen görmüş ve; “Gizli düşmanlarımız iki plânı takib ediyorlar: Biri, beni ihanetlerle[1]  çürütmek; ikincisi, mabeynimize bir soğukluk vermektir. Başta Hüsrev aleyhinde bir tenkid ve itiraz ve gücenmek ile bizi birbirimizden ayırmaktır”[2]  diyerek bu dehşetli planı haber vermişti. Bu planın önünü tamamen kesmek ve talebelerinin bilmeden alet olmalarını engellemek için onlara hitaben, “Hüsrev’in aleyhinde bulunmak, doğrudan doğruya Risale-i Nur aleyhinde ve benim aleyhimde ve bizi perişan edenlerin lehinde bir azîm hıyanettir”[3]  diyerek kendilerini gayet şiddetle ikaz etmişti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale-i Nur Şâkirdlerinin Yüzlerini Ak Eden Üç Talebe</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nur-sakirdlerinin-yuzlerini-ak-eden-uc-talebe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nur-sakirdlerinin-yuzlerini-ak-eden-uc-talebe/</guid>
      <description>Başka bir mektubunda ise Hazret-i Üstad, Hüsrev Efendi ve diğer iki kahraman Nur Talebeleri’nin tevekkül, gayret ve ihlaslarıyla din düşmanları karşısında gösterdikleri sarsılmaz sadakatlarıyla, Nur Şâkirdleri’nin nasıl büyük insanlar olduklarını ispat ettiklerini şu heyecan dolu ifadelerle anlatıyor:
 “Aziz sıddık kardeşlerim! Çok tecrübelerle ve bilhassa bu sıkı ve sıkıntılı hapiste kat’î kanaatım gelmiş ki, Risale-i Nur ile kıraeten ve kitabeten iştigal, sıkıntıyı çok hafifleştirir, ferah verir. Meşgul olmadığım zaman o musibet tezauf edip (katlanıp) lüzumsuz şeylerle beni müteessir eder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hüsrev Tükenmez Bir Hazine</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-tukenmez-bir-hazine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-tukenmez-bir-hazine/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi Denizli hapsi sırasında, metaneti, çalışkanlığı ve Risale-i Nur’un hapiste dahi neşredilmesi hususunda çok büyük hizmetlerde bulundu. Üstad Bediüzzaman Hazretleri onun bu hizmetlerinden fevkalâde mutlu oluyor, her vesileyle memnuniyetini dile getiriyordu. Hüsrev Efendi’ye hapiste gönderdiği hususi mektublarından birisinde, orada yapmış olduğu hizmetlerin kendi katında ne kadar yüksek bir değer taşıdığını şu satırlarla ifade ediyordu.
  Aşağıdaki mektubun Üstad Bediüzzaman’ın kendi mübarek hattı ile yazdığı orijinali
   .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hizmet Azmi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hizmet-azmi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hizmet-azmi/</guid>
      <description>İşte Bediüzzaman Hazretleri’nin her şeyden tecrid edildiği bu dönemde, Hüsrev Efendi Isparta’da hizmetin merkez noktası olarak tâkat-i beşer fevkinde bir gayretle faaliyet gösteriyordu. Öyle ki geceleri sabahlara kadar çalıştığını farkeden polisler, gayet haksız bir muameleyle sokağın kenarındaki penceresine vurarak “Lambayı söndür!” deyip hizmetlerine mani olmak istiyorlardı. Bu sebeble Hüsrev Efendi, uzun müddet odanın duvarındaki gömme dolabın içerisine girerek faaliyetlerine o daracık mekanda yaktığı mum ışığı ile devam etmiştir.
Hiç bir tazyikat karşısında yılmayan ve gayret ateşi daha da alevlenen Hüsrev Efendi, Nur Hizmeti’ni çalışkanlığı, dirayeti ve isabetli kararlarıyla sekteye uğratmadan ve Hazret-i Üstad’la sıkı bir irtibat halinde sürdürmekteydi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harikulade Gayret Ve Faaliyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/harikulade-gayret-ve-faaliyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/harikulade-gayret-ve-faaliyeti/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi Nur Hizmeti’ne başladıktan sonra, ziyaretine giden Nur Tale­beleri’nin şehadetiyle, “bitmez tükenmez bir azimle” çalışıyordu. Bedi­üz­zaman’ın ifadesiyle, “hiçbir hâdise onu sarsmıyor, fütur (usanç) vermiyor”du. Gece gündüz Risale-i Nur’a çalışıyor, okuyor, yazıyor, etraf köylerle irtibat kuruyor, Isparta’daki hizmetin bir merkezi haline gelen evi, gelip giden Nur Talebeleri ile hararetle işliyordu. Hüsrev Efendi, kısa bir süre sonra sâir talebeler arasında temâyüz etmeye başladı. Barla’dan gelen risaleleri mütâlaa etmekle beraber temize çekerek neşre hazırlıyordu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mustafa Sungur’un Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-sungurun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-sungurun-hatirasi/</guid>
      <description>İhsan Atasoy, Bediüzzaman Hazretleri’nin Isparta’da kaldığı son devrine ait bir hatırayı şöyle naklediyor:
“Üstad Hazretleri bir gün Sungur ağabeyle birlikte Isparta’da sağ kolu durumunda olan talebesi Hüsrev Altınbaşak ağabeyi ziyarete gidiyor. Hüsrev ağabey risaleleri etrafa neşir için uykusunu bir saate indirmiş, on beş sene evinden dışarı çıkmayarak devamlı risale yazmış, üstadın tabiri ile “bu vatanın mânevî halaskarı” bir kahraman.
“Üstad Hazretleri bir gün Sungur ağabeyle birlikte Isparta’da sağ kolu durumunda olan talebesi Hüsrev Altınbaşak ağabeyi ziyarete gidiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mustafa Kırıkçı’nın Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-kirikcinin-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/mustafa-kirikcinin-hatirasi/</guid>
      <description>1950’li yıllarda Bediüzzaman Hazretleri’ni ziyarete Isparta’ya gelen Nur Talebeleri, onun ardından Hüsrev Efendi’yi ziyaret ediyorlardı. Yaşlılığı ve hastalığı sebebiyle Hazret-i Üstad’ın yanında fazla kalamayan, sohbetine doyamayan bu talebelerle Hüsrev Efendi alâkadar oluyor, onlarla sohbet edip hizmete teşvik ediyordu. O devrin Konyalı genç bir Nur Talebesi olan Mustafa Kırıkçı bu minval üzere gerçekleşen bir ziyaretini şöyle anlatır:
 “İlk Isparta seyahatimde (1956) Üstad’ı evinin dış kapısında dışarı çıkmak üzere iken görüp elini öptüm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abdurrahman Cerrahoğlu’nun Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/abdurrahman-cerrahoglunun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/abdurrahman-cerrahoglunun-hatirasi/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’nin Emirdağı’nda kaldığı 1944 sonrasında ve ellili yıllarda Üstad’ı ziyarete gitmek isteyen talebelerin önce Isparta’ya Hüsrev Efendi’ye uğramaları yaygın bir adet haline gelmişti. Zira Bediüzzaman Hazretleri, gelenlere Hüsrev’e uğrayıp uğramadıklarını soruyordu. Ziyaretçiler önce Isparta’da Hüsrev Efendi’yi ziyaret ediyor, Üstad’ın durumu hakkında ondan bilgi alıyor ve onun tavsiyelerine göre hareket ediyorlardı.
Burdurlu Nur Talebeleri’nden Abdurrahman Cerrahoğlu, hatıralarında bunu şöyle anlatır: “… O günlerde rüyamda Hüsrev Efendi’yi gördüm. Evvelce onu hiç tanımıyordum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savlı Tevfik Gül’ün Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-tevfik-gulun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-tevfik-gulun-hatirasi/</guid>
      <description>“Bir gün Sav’a bir mektub geldi. Amcam ‘Mustafa Gül’ mumlu kâğıda yazıp teksir makinesinde çoğalttıktan sonra Üstad’a göndermek istedi. Üstad Isparta’da, Hüsrev Efendi’nin kaldığı evin üst katında kalıyor. Mevsim kış, çok soğuk var. Her tarafta kar ve yollarda buz var. Komşu komşuya çıkamıyor. ‘Bunları Üstad’a kim götürecek?’ dedi. ‘Ben götürürüm amca’ dedim ve bir kardeşle yola çıktık. Köye (Sav) gelen bir kamyon varmış onunla gidelim dedik, kamyona bindik. Fakat hava o kadar soğuk ve buzlu ki, kamyon biraz gittikten sonra kaydı ve yolda kaldı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sabri Karagöz’ün Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sabri-karagozun-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sabri-karagozun-hatirasi/</guid>
      <description>Üstad Bediüzzaman Hazretleri 1951 yılında Hüsrev Efendi’nin evinde kalırken ikisini birlikte ziyaret eden pek çok Nur Talebesi olmuştu. O günlerde ziyarete gelenlerden birisi olan Sabri Karagöz, ziyaretini ve müşahedelerini şöyle anlatmaktadır:
 “Orası Hüsrev Efendi’nin eviydi. Üstte üstad, altta Hüsrev ağabey kalıyordu. Direk olarak Hüsrev Efendi’nin evine girmedik. Yanında Urgancı Hilmi’nin evi vardı; onun bahçesinin içinden geçtik. Hüsrev Efendi, çalışma odasında Tâhirî Mutlu ile beraberdi. … Hüsrev Efendi’nin başında bir havlu sarılıydı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Şaban Akdağ’ın Hatırası</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/saban-akdagin-hatirasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/saban-akdagin-hatirasi/</guid>
      <description>Son on sene içerisinde evvelen Hüsrev Efendi’nin daha sonra Bediüzzaman Hazretleri’nin hizmetinde bulunan, Üstad’ın “vahşi” diyerek kendisine latifede bulunduğu Isparta Bozanönü Köyü’nden Şaban Akdağ, aynı döneme ait Isparta’da yaşadığı hatıralarını şöyle anlatıyor:
“…Zübeyr Ağabey, ‘İyi ki geldin kardeşim! Yarın yeni tutulan o eve Üstad’ın eşyaları taşınacak. Gel biraz bana yardım et.’ dedi. Bunu canıma minnet bildim. Zaten Üstad’ın yanında Zübeyr Ağabey’den başka kimse de yoktu. Durumu Hüsrev Efendi’ye de haber verdim, geldim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savli Hasan Cavusun Hatiralari</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-hasan-cavusun-hatiralari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/savli-hasan-cavusun-hatiralari/</guid>
      <description>Isparta’nın bin kalemle Nurlar’a hizmet eden mübarek Sav köyü pek çok kahraman talebeleri Risale-i Nur Hizmeti’ne vermiştir. O kahramanlardan birisi de mübarek Hasan Çavuş idi. Bu zat uzunca anlattığı hatıralarında 1950-60 arası dönemdeki Nur Hizmetiyle alâkalı mühim nakillerde bulunmuştur. Bediüzzaman Hazretleri’nin Hüsrev Efendi ile birlikte aynı evde kaldığı günlerle alâkalı bazı hatıraların da yer aldığı bir kısım ifadeleri şöyledir:
“Eskiden beri Isparta’nın bütün icraatını Hüsrev Efendi yapardı. Mesela; çoluk çocuğunu hep bu yola hibe, feda etmiş, evinden hiç çıkmadan devamlı yazıyla meşgul olmuş, Hâfız Ali’nin (rh) vefatından sonra hizmet yük ona kalmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nureddin Kaburgacinin Hatiralari</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nureddin-kaburgacinin-hatiralari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/nureddin-kaburgacinin-hatiralari/</guid>
      <description>Isparta’nın yerlilerinden 1932 doğumlu Nurettin Kaburgacı, 1949-1959 yılları arasında on sene kadar Hüsrev Efendi’nin hizmetinde bulunmuş, her gün yanına gelip giderek emri altında hizmet etmiştir. Halen hayatta olan Nureddin Kaburgacı’nın günlüğüne yazdığı hatıraları, o döneme ışık tutan ilk elden bilgiler olması açısından mühim bir kıymet ifade ediyor.
“Hüsrev Efendi’yi ilk ziyaretim 1949 başlarıdır. Onu ilk gördüğümde adeta kendimden geçtim. O mübarek simasını görünce üzerimden ter boşandı. Bize tahmini olarak iki saat falan ders verdi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karşılıklı Fedakârâne Duygular</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/karsilikli-fedakarane-duygular/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/karsilikli-fedakarane-duygular/</guid>
      <description>Asrın imamı Üstad Bediüzzaman Hazretleri ile onun “Risale-i Nur’un Kahramanı” ünvanını verdiği Hüsrev Efendi arasındaki fedakârlık ve sevgi duyguları fevkalade mertebelere ulaşmıştı. Üstte geçtiği gibi karşılıklı olarak birbirlerine hayatlarını fedâ etmeyi teklif etmek, birbirlerinin yerine hasta olmak gibi tezahürleri olmuştu. Şimdi bunun dört farklı tezahürünü daha burada kayd etmek istiyoruz. O mektublardan birincisinde, birbilerine karşı nasıl helalleştiklerini, diğerinde nasıl birbirlerinden mânevî yardım ve himmet taleb ettiklerini göreceğiz. Üçüncüsünde, Hüsrev Efendi’nin Üstad’ından ayrılığa nasıl dayanamadığını, nasıl derin acılar hissettiğine şâhid olacak ve dördüncüsünde, aziz Üstad’ı için yaptığı gayet samimi yakarışlarına muhatab olacağız.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ustadina Bedel Hasta Oluyor</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustadina-bedel-hasta-oluyor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustadina-bedel-hasta-oluyor/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri, Hâfız Ali ve Hasan Feyzi’nin kendisine hayat tekliflerini kabul etmiş ve onlar Üstadları bedeline âhirete gitmişlerdi. Fakat Hüsrev Efendi, Üstad’ı yerine ölmek ve hasta olmak istediğinde, Üstad bunu kabul etmedi. Çünkü artık risaleleri neşir zamanıydı, neşir hizmeti ise en başta Hüsrev Efendi tarafından îfâ olunuyordu.
Ayrıca, Hüsrev Efendi’nin, Bediüzzaman Hazretleri’nin âhirete göçmesinden sonra, onun hayru’l-halefi[1] olarak îfâ etmesi mukadder olan bir vazifesi vardı. Hazret-i Üstad’ın yukarıdaki mektubu ile kendi el yazması aşağıdaki mektubundan da anlaşılacağı gibi, Bediüzzaman Hazretleri, kendi vefatından sonra, elmas kalemli Hüsrev Efendi’nin hem kendi vazifelerini, hem de Üstad Hazretleri’nin vazifesi olan cemaatin sevk ve idaresini yapmasını arzu ediyordu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad’ına Bedel Ölmek İstiyor</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustadina-bedel-olmek-istiyor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustadina-bedel-olmek-istiyor/</guid>
      <description>Üstad’ın bahsi geçen zehirlenme hâdisesi ile vasiyetnâmesini yazmasından sonra, Hüsrev Efendi sevgili üstadına onun bedeline hasta olmak ve ölmek istediğini şu ateşli ve gayet hazîn satırlarla arz etmişti:
 “Çok Aziz, çok kıymetdâr, çok faziletkâr, sevgili Üstad’ımız efendimiz hazretleri!
İstifsar-ı hatır (hatırınızı sormak) ile ellerinizden öpüyoruz. Firak elemleri ile ruhlarımızı dolduran vasiyetnâmeniz üzerine uzun uzun teessürlerimi arz etmekle mukabele etmek isteyen zavallı talebeniz fakir Hüsrev, kendi seyyielerinin yakıcı ateşleri içinde yanıp kavrulurken çok sevgili Üstad’ının “_vuslat başka diyara kaldı_” diyen çok hüzünlü mânevî sadası karşısında ahir hayatına kadar inleyerek âh edecek!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hattat Hamid in Tevafuklu Kuran Hakkinda Husrev Efendiye Gonderdigi Itiraf Mektubu</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hattat-hamid-in-tevafuklu-kuran-hakkinda-husrev-efendiye-gonderdigi-itiraf-mektubu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hattat-hamid-in-tevafuklu-kuran-hakkinda-husrev-efendiye-gonderdigi-itiraf-mektubu/</guid>
      <description>Muhterem efendim!
Selam-ı âlilerini kıymetli yeğen Ali İhsan (Yurt) Beyefendi’den şükranla tebellüğ eyledim. Emredilen husus hakkında fazla bilgim olmamakla beraber, mevzubahis Kur’ân-ı Kerîm’in yazılışında bana cüz cüz verdiler ve bu şekilde Kur’ân-ı Kerîm’i itmam eyledim (tamamladım). Ama verilen nüsha cüzlerin kime ait olduğunu bilmediğimi arz eder, bu vesile ile selam ve hürmetlerimi sunarım efendim. Hattat Hamid  Cemaziyelevvel 1385 &amp;ndash; 3 Haziran 1975 Salı
   Hattat Hamid’in Hüsrev Efendi’ye kendi el yazısıyla gönderdiği orijinal mektubu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eskişehir Mahkeme Kararında Hüsrev Efendi’nin Nur Hizmeti’ndeki Yeri</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/eskisehir-mahkeme-kararinda-husrev-efendinin-nur-hizmetindeki-yeri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/eskisehir-mahkeme-kararinda-husrev-efendinin-nur-hizmetindeki-yeri/</guid>
      <description>1971 Eskişehir Sıkı Yönetim Mahkemesi gerekçeli kararında Hüsrev Efendi’nin Nur Hizmeti’ndeki yeri:
 (Said Nursî) Isparta’nın Barla Nâhiyesi’nde ikamete mecbur edilmiştir. Burada Risale-i Nurlar’ı yanında bulunan şâkirdlerine yazdırmaya devam etmiştir. 1931 yılında Hüsrev Altınbaşak kendisini ziyaret ederek Nur Şâkirdleri’ne dâhil olmuş, 1933 yılında Said-i Nursî bir risalesini de Hüsrev Altınbaşak’a yazdırmış, bundan sonra Hüsrev Altınbaşak Said Nursî’nin en yakın dostu, yardımcısı ve kader arkadaşı olmuştur. Bu durum ve münasebetleri gittikçe artan bir hızla Said-i Nursî’nin öldüğü 1960 yılına kadar devam etmiştir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Husrev Efendi Aleyhinde Tenkidlerle Cemaati Bolme Plani</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendi-aleyhinde-tenkidlerle-cemaati-bolme-plani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendi-aleyhinde-tenkidlerle-cemaati-bolme-plani/</guid>
      <description>Aziz, sıddık kardeşlerim Re’fet, Mehmed Feyzi, Sabri!
Ben şiddetli bir işaret ve mânevî bir ihtarla siz üçünüzden Risale-i Nur’un hatırı ve bu bayramın hürmeti ve eski hukukumuzun hakkı için çok rica ederim ki, dehşetli yeni bir yaramızın tedavisine çalışınız. Çünkü gizli düşmanlarımız iki plânı takib ediyorlar: Biri, beni ihanetlerle çürütmek; ikincisi, mabeynimize bir soğukluk vermektir. Başta Hüsrev aleyhinde bir tenkid ve itiraz ve gücenmek ile bizi birbirimizden ayırmaktır. Ben size ilân ederim ki; Hüsrev’in bin kusuru olsa ben onun aleyhinde bulunmaktan korkarım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad Bediüzzaman Hüsrev Efendi’yi Kendi Yerinde Gösteriyor</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzaman-husrev-efendiyi-kendi-yerinde-gosteriyor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzaman-husrev-efendiyi-kendi-yerinde-gosteriyor/</guid>
      <description>Aziz sıddık kardeşlerim!
Sobamın ve Feyzilerin ve Sabri ve Hüsrev’in iki su bardaklarının parça parça olması dehşetli bir musibetin geldiğini haber vermiştiler. Evet bizim en kuvvetli nokta-i istinadımız olan hakiki tesanüd ve birbirinin kusuruna bakmamak; ve Hüsrev gibi Nur kahramanından, benim yerimde ve Nur’un şahs-ı mânevîsinin çok ehemmiyetli bir mümessili olmasından hiç bir cihetle gücenmemek elzemdir (çok lazımdır). Ben kaç gündür dehşetli bir sıkıntı ve meyusiyet hissettiğimden, ‘düşmanlarımız bizi mağlub edecek bir çare bulmuştur’ diye çok telaş ederdim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hüsrev Efendi’nin Üstad’ın Naaşını Isparta’ya Getirtme Talebi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-ustadin-naasini-isparta-ya-getirtme-talebi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-ustadin-naasini-isparta-ya-getirtme-talebi/</guid>
      <description> Hazret-i Üstad’ın vefatı bizi pek fazla üzmüş ve yıpratmıştır. Aziz Üstad’ın bütün eserleri ile hayatı Isparta’da geçmiştir. Aziz Üstad’ın kabr-i şerifleri de Isparta’da olması pek elzemdir. Mübarek Üstad’ın mübarek cesedlerini de her halde Isparta’ya getiriniz. Cümlenizi gözyaşlarıyla tâziye eder ve ebedi saadetler dilerim.
El-Bâkî Hüve’l-Bâkî
Hüsrev [1] 

   Hüsrev Efendi’nin Urfa’dan gelen vefat telgrafının arkasına yazdığı cevabî telgrafı
   .centerElement { text-align: center; }  [1] Hayrat Neşriyat Arşivi Geri  h5 { margin: 0; }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/arama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/arama/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alintilar</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/alintilar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/alintilar/</guid>
      <description>Hüsrev gibi bir Nur kahramanından –benim yerimde ve Nur’un şahs-ı mânevîsinin (manevi şahsiyetinin) çok ehemmiyetli bir mümessili (temsilcisi) olmasından- hiç bir cihetle gücenmemek elzemdir (çok lâzımdır).
– Osmanlıca Şuâlar, s. 533
   Gizli düşmanlarımız iki planı takib ediyorlar. Biri beni ihanetlerle çürütmek; ikincisi, mabeynimize bir soğukluk vermektir. Başta Hüsrev aleyhinde bir tenkid ve itiraz ve gücenmek ile bizi birbirimizden ayırmaktır. Ben size ilan ederim ki; Hüsrev’in bin kusuru olsa ben onun aleyhinde bulunmaktan korkarım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bediüzzaman Hazretleri’nin Vasiyetinde Hüsrev Efendi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hazretlerinin-vasiyetinde-husrev-efendi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hazretlerinin-vasiyetinde-husrev-efendi/</guid>
      <description>Vasiyetnâmemdir.
 بِاسْمِه۪ سُبْحَانَهُ وَاِنْ مِنْ شَيْءٍ اِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِه۪
اَلسَّلاَمُ عَلَيْكُمْ وَ رَحْمَةُ اللهِ وَ بَرَكَاتُهُٓ اَبَدًا
Ecel gizli olmasından, vasiyetnâme yazmak sünnettir. Benim metrukâtım ve Risale-i Nur’dan olan benim hususî kitablarım ve güzel cildlenmiş mecmualarım vesaire şeylerim bütününü, Gül ve Nur Fabrikaları’nın heyetine, başta Hüsrev ve Tâhirî olarak o heyetten on iki kahraman kardeşlerime vasiyet ediyorum. Onlara bırakıyorum ki; emr-i hak olan ecelim geldiği zaman, benim arkamda o metrukâtım, benim bedelime o sadık ve mübarek ellerde Hizmet-i Nûriye ve imaniyede çalışsın ve istimal edilsin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genc Saidler Ve Husrevler</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/genc-saidler-ve-husrevler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/genc-saidler-ve-husrevler/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’nin vefatından sonra Risale-i Nur Hizmeti’nin biteceğini, yok olacağını veya tamamen rotasından çıkacağını zannedenler yanılmışlardı. Zira başta Isparta olmak üzere Anadolu’nun her yerinde Risale-i Nurlar gönülleri fethetmeye, kalplere ve akıllara Kur’ân’ın Nur’unu nakşetmeye devam ediyordu. Hüsrev Efendi bütün sıkıntılara, baskılara, ihanetlere meydan okuyarak omuzlarına ihsan-ı ilâhi tarafından konulan vazifesini îfâ ediyordu. Zaten seve seve bedeline ölmek istediği Üstad’ı Bediüzzaman Hazretleri, onun bu üstün dirayet ve fedakârlığını daima takdir etmiş ve ona Risale-i Nurlar’ı ‘tashih’, ‘tevzi’, ‘tedbir’, ‘muhabere’ ve ‘Nurlar’ın neşir ve yetiştirilmesi’ noktalarındaki hizmetlerini alkışlamıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hakkinda</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hakkinda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hakkinda/</guid>
      <description>1899 Isparta doğumlu olan Ahmed Hüsrev Altınbaşak, risalelerin neşrinde büyük hizmet ve fedâ­kâr­lıklar göstermiştir. Bundan dolayı Hazret-i Üstad tarafından kendisine “Risale-i Nur’un Kahramanı” ünvanı verilmiştir. Üstad Bediüzzaman Barla, Kastamonu ve Emirdağ gibi vatanın muhtelif köşelerinde sürgünde ve sıkı takip altında tutulurken, Hüsrev Efendi ondan gelen emirler doğrultusunda Risale-i Nur neşriyatını ve diğer Nur Hizmetlerini Isparta merkezli olarak sevk ve idare ederdi. Neşirdeki bu fevkalade muvaffakiyetlerinden dolayı Üstad Bediüzzaman’ın; “_Senin yazın, benim yazımdan ne derece ziyade ve neşre faideli ise, hayatın dahi Hizmet-i Nûriye’de benim bu azablı hayatımdan o derece faidelidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helal Lokma</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/helal-lokma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/helal-lokma/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi sohbetlerinde bilhassa içinde yaşadığımız âhirzaman fitnelerinden sakınmanın ehemmiyetinden bahsederdi. Bir talebesi bu mevzu ile ilgili bir hatırasını şöyle anlatmaktadır:
“Hüsrev Efendi sohbetlerinde âhirzaman fitnelerinden bahisle; ‘O zamanda imanını korumak avucun içinde ateşten bir kor parçası tutmak gibi zordur’ hadisini nakleder ve ‘Faizcilik âhirzamanda o kadar ilerler ki, hiç girmeyen eve rüzgârın tozu soktuğu gibi girer! Öyle bir zamanın içindeyiz ki, hiç haram yememek için tarlası ana babasından miras kalacak, kendisi ekecek, kendisi biçecek, kendisi öğütecek, kendisi pişirip, kendisi yiyecek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hz. Üstad’ın Isparta’nın Sav veya Barla Kasabası’nda Defnedilme Vasiyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hz-ustadin-ispartanin-sav-veya-barla-kasabasinda-defnedilme-vasiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hz-ustadin-ispartanin-sav-veya-barla-kasabasinda-defnedilme-vasiyeti/</guid>
      <description>Hz. Üstad’ın Isparta’nın Sav veya Barla Kasabası’nda Defnedilme Vasiyeti:
 Barla’da vefat edersem Barla’nın yukarı mezaristanına, Isparta’da vefat edersem Sava Mezaristanı’na götürünüz.
 Said Nursî

  Hz. Üstad’ın Isparta’nın Sav veya Barla Kasabası’nda Defnedilme Vasiyeti
   .centerElement { text-align: center; }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hz. Üstad’ın Vazifesinde Ortak Olma İmtiyazına Sahip Olduğuna Dair</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/vazifesinde-ortak-olma-imtiyazina-sahip-olduguna-dair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/vazifesinde-ortak-olma-imtiyazina-sahip-olduguna-dair/</guid>
      <description>Kur’ân’ın dellallığı vazifesinde Hüsrev Efendi’nin kendisiyle ortak olma imtiyazına sahip olduğuna dair  Üstad Bediüzzaman’ın beyanı:
 (Rüyanda) Benimle yüksek bir odada bulunmanız, Kur’ân’ın dellalı olduğum cihetle, dershanenin has odasına Üstad’ınla yalnız bulunduğun,  doğrudan doğruya onun vazifesinde şeriksiniz (ortaksınız), o imtiyaz sana mahsustur diye işarettir. 
   Üstad Bediüzzaman’ın Barla’daki talebelerine yazdırıp Hüsrev Efendi’ye gönderdiği yukarıdaki mektubun orijinali
   .centerElement { text-align: center; }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hüsrev Üstad’ın Namazı</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-ustadin-namazi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-ustadin-namazi/</guid>
      <description>Allahu Teala Kur’ân’da mü’minlerin sıfatlarını sayarken, “Onlar ki namazlarında huşu içindedirler”[1]  buyuruyor. Resûl-ü Ekrem (asm) da ihsan makamını, “Allah’a O’nu görüyormuşsun gibi ibadet etmendir. Sen O’nu görmüyorsan da o seni görüyor.”[2] diye tarif etmektedir. Bediüzzaman Hazretleri, namaz esnasında mü’minlerin taşıması gereken hâlet-i ruhiyeyi şöyle izah eder:
“(Allah’ın) nihayetsiz rahmetinin iltifatına iltica edip (sığınıp), hesabsız nimetlerine karşı şükür ve hamd ederek, izzet-i rububiyetine karşı (Rabliğinin yüksek makamı karşısında) zelîlâne (alçalarak) rükûa gidip, sermediyet-i ulûhiyetine (İlahlığının devamlılığına) karşı mahviyetkârâne (tevazuyla) secde ederek, hakiki bir teselli-i kalb, bir rahat-ı ruh bulup huzur-u kibriyasında (büyüklüğünün huzurunda) kemerbeste-i ubudiyet olmak (kulluğa el bağlamak)” diye gayet latif ve ulvî duygularla izah eder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisaca Hayati</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/kisaca-hayati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/kisaca-hayati/</guid>
      <description>Ahmed Hüsrev Efendi, 1899 yılında Isparta’da dünyaya gelmiştir. Dedesi Isparta vâlilerinden Hacı Edhemzade Ali Ağa’dır. Soyu anne tarafından Hz. Hüseyin yoluyla Peygamber Efendimiz (asm)’a, baba tarafından ise Hz. Ebû Bekir (ra)’a dayanmaktadır. Çocukluk ve gençlik devresinde gerek dinî, gerek dünyevî açıdan iyi bir eğitim gördü. Küçük yaşlardan itibaren yardımseverliği, takvası ve sünnet-i seniyyeye bağlılığı sebebiyle arkadaş çevresinde kendisine Hızır denilirdi. Kurtuluş Savaşı sırasında Yunanlılar’a karşı çarpışırken Manisa civarında esir düşerek üç sene Yunanistan’da esir kalmıştır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kronoloji</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/kronoloji/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/kronoloji/</guid>
      <description>1899&amp;#8211; Isparta’da dünyaya gelmesi.
1915&amp;#8211; İdâdiye Mektebi’nden (Liseden) mezun olması.
1916&amp;#8211; Birinci Dünya Savaşı sebebiyle 17 Yaşında Tuzla’da askere alınması.
1918&amp;#8211; Harbin sona ermesi ardından İstanbul’dan Isparta’ya dönmesi.
1920&amp;#8211; Yunanlılara karşı Kurtuluş Savaşı’na katılması.
1921&amp;#8211; Savaşta esir düşerek Yunanistan’a götürülmesi.
1923&amp;#8211; Savaş sonrası esaretten kurtulup Isparta’ya dönmesi.
&amp;#8211; Sekiz sene sürecek olan memurluk hayatına başlaması.
1924&amp;#8211; Babası Mehmed Efendi’nin 60 yaşında vefatı.
1931&amp;#8211; Barla’ya giderek Bediüzzaman’a talebe olması.
1933&amp;#8211; Tevâfuklu Kur’an’ın İlk nüshasını yazması.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müsbet Hareket</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/musbet-hareket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/musbet-hareket/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri bütün mahkemelerinde asayişi ihlal edebilir diye itham edilmişti. Oysa hiçbir Nur Talebesi’nin asayişi ihlal ettiğine veya herhangi bir hâdise çıkardığına kimse şahit olmamıştır. Risale-i Nur Talebeleri’nin mühim bir düsturu da ‘müsbet hareket’ idi. Bediüzzaman Hazretleri ve ondan sonra da Hüsrev Efendi binlerce insanı memleket ve millete faydalı hale getirmişlerdi. Hapishanelerde bile pek çok kâtil, câni insan Risale-i Nur derslerinden istifade ettikten sonra karıncayı dahi incitemeyecek bir ruh inceliğine sahip olmuştu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale Nurun Ve Nur Talebelerinin Ehemmiyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nurun-ve-nur-talebelerinin-ehemmiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nurun-ve-nur-talebelerinin-ehemmiyeti/</guid>
      <description>Risale-i Nur Talebeliğinin ehemmiyetini ifade etmek için sık sık “Ümmetim yağmur gibidir. Evveli mi hayırlıdır, âhiri mi, bilinmez”[1] mealindeki hadis-i şerifi hatırlatıp “Risale-i Nur Talebeleri yarın mahşer meydanında Sahabe-i Kiramın hemen arkasında saf bağlayacaklar” derdi. Nur Talebeleri’nden Risale-i Nur’a sadakatle ve sebatla talebe olmalarını ister ve Risale-i Nur’un verdiği iman-ı tahkîkî dersi sebebiyle imansızlık önündeki en kuvvetli mânevî set olduğunu şöyle ifade ederdi:
“Komünistler Türkiye’yi bir saatte teslim alabilirler. Fakat mânevî setler var.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale-i Nur Ezberi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-i-nur-ezberi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-i-nur-ezberi/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi Risale-i Nur yazısı üzerinde ehemmiyetle durduğu gibi, bazı temel risalelerin ezber edilmesini de önemle tavsiye ediyordu. Ezber sayesinde iman hakikatlerinin hâfızalara nakşolacağını ve imanların sarsılmaz bir hale geleceğini söylüyordu. Ayrıca ezberin hâfızayı keskinleştireceğini, konuşma kabiliyetini geliştireceğini ve okumayı hızlandıracağını ifade ediyordu. Ona göre ezberlenen her bir risale vesilesiyle tevhid, haşir, ihlas gibi mühim bir Kur’ân hakikatinin sarsılmaz bir şekilde öğrenilmesi ezberin en mühim bir faydası idi.
Talebelerine zaman zaman, “Ezber, birikmiş bir hazinedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale-i Nur Yazısının Ehemmiyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nuru-yazisinin-ehemmiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nuru-yazisinin-ehemmiyeti/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri, “Risale-i Nur’un mühim bir vazifesi de Kur’ân yazısını muhafaza etmektir” diyerek ömrü boyunca yazdığı eserleri Kur’ân harfleriyle te’lif etmişti. Talebelerine de bu eserleri elleriyle yazarak çoğaltmalarını emretmiş ve bu şekilde Kur’ân yazısının korunup geliştirilmesini sağlamıştı. Hatta “Risale-i Nur Talebesi’nin en ehemmiyetli vazifesi onu yazmak ve yazdırmaktır ve intişarına (yayılmasına) yardım etmektir. Onu yazan veya yazdıran Risale-i Nur Talebesi ünvanını alır” diyerek risaleleri Kur’ân yazısıyla yazıp çoğaltmayı mühim bir talebelik şartı olarak gösteriyor, iki hadis-i şerife dayanarak Kur’ân ve sünnete hizmet eden risaleleri yazmanın yüz şehid sevabı kazandıracağını bildiriyordu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale-i Nur’u Yazmak için Manen Vazifelendirildiğine Dair Hz. Üstad’ın Beyanı</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nuru-yazmak-icin-manen-vazifelendirildigine-dair-hz-ustadin-beyani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nuru-yazmak-icin-manen-vazifelendirildigine-dair-hz-ustadin-beyani/</guid>
      <description>Aziz, hakikatli, gayretli, sıddık kardeşim Hüsrev!
Bu defaki mektubun ve yazdığınız kitablar beni çok mesrur etti ve hakkınızdaki ümidimi kuvvetlendirdi ve bana şu kanaati verdi ki, inayet-i ilâhiye tarafından sen Sözler’in (Risalelerin) yazmasına tavzif edilmişsin ve o vazifede senin yüksek bir makamın var.  Her tarafta âsâr-ı muvaffakiyet görünüyor. Senin yazdığın risalelere baktıkça o kadar bana ruhlu geliyor ki, benimle konuşuyor, kendi kendini tanıttırıyor, her biri seni gösteriyor. Sana takdir ve istihsanı celbettiriyor (çekiyor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sahsi Kemalati</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sahsi-kemalati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sahsi-kemalati/</guid>
      <description>İslam tarihi boyunca Şeyh Abdülkâdir-i Geylânî (ks) Hazretleri gibi kerametleriyle meşhur olmuş nice evliyalar gelip geçmiştir. Asırlar boyunca evliyâdan sudûr eden o kadar çok kerâmâta şâhid olunmuştur ki, yüzlerce tevatür derecesinde kuvvet kazanmıştır. Bundan dolayıdır ki kelâm âlimleri “evliyânın kerameti haktır” diyerek bunu imanî mes’eleler arasına almışlardır. Evliyanın kerametine bir numune olarak; Hazret-i Ömer’in (ra) minber üstünde, bir aylık mesafede bulunan Sâriye namındaki bir kumandanına “Yâ Sâriye, dağa çekil dağa” deyip, kendisine işittirip zaferine sebeb olması hâdisesi milyonlarca emsalinden yalnızca biridir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sohbetleri</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sohbetleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/sohbetleri/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi öğlene kadar Kur’ân yazmakla vakit geçiriyor, öğleden sonra kapılarını ziyaretçilere açıyordu. “Bu kapıya gelip imanî bir mes’eleyi öğrenmek isteyenlere ben kapımı açmazsam mesul olurum” diyerek insanların imanlarına hizmet etmek için duyduğu mesuliyet duygusunu ortaya koyuyordu. Gelenlere Risale-i Nur’un Sünnet-i Seniyye üzerinde yürüyen, bid’alarla ve siyasetle bulaşmamış, tertemiz, yüksek ve istikametli yolunu ders veriyordu. Kendisini dinleyen talebeleri bu sohbetlerden aldıkları feyzi, “Öyle ihlas, nûraniyet ve fuyuzat dolu bir hava olurdu ki sanki başımızda kuş var da uçacakmış gibi pür dikkat dinlerdik” diye anlatıyorlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tebliğ Ve Manevi Cihad</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/teblig-ve-manevi-cihat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/teblig-ve-manevi-cihat/</guid>
      <description>Hüsrev Efendi, ziyaretine gelenlere nasıl tebliğ yapmaları gerektiğini de anlatırdı. “Kendi lisanınızı bırakın, Risale-i Nur’un lisanıyla konuşun. Risale-i Nur’un lisanı öz İstanbul lisanıdır” diyen Hüsrev Efendi, bu şekilde Risale-i Nur’daki iman hakikatlerinin izah ve ispatında gayet kuvvetli ve beliğ olan cümle ve ibarelerinden faydalanılmasını tavsiye ederdi. Bu şekilde aynı zamanda, Risale-i Nur’un muhafaza edip geliştirdiği gayet zengin bir Türkçe’nin Nur Talebeleri vasıtasıyla yayılmasına çalışırdı.
İhlas Risalesi’ndeki şirket-i mâneviye sırrını anlatarak talebelerine şöyle şevk verirdi:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zübeyr Gündüzalp’in Hüsrev Efendi’ye Mektubu</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/zubeyr-gunduzalpin-husrev-efendiye-mektubu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/zubeyr-gunduzalpin-husrev-efendiye-mektubu/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’ne ömrünün son on yılı içinde tam bir sadakatle hizmet eden Zübeyr Ağabey genç yaşta vefat etmezden birkaç ay evvel Hüsrev Efendi’ye yazmış olduğu bir mektubda onun Nur Camiasının başındaki vazifedarlığına temas ederek şu satırları kaleme almıştır:
 “Çok mübarek ve çok aziz ve sevgili ağabeyim efendim!
Kemal-i hürmet, tâzimle ellerinizden öper, nurun gayet geniş dairelerdeki fütûhat ve neşriyat bayramıyla beraber idrak ettiğiniz mübarek Kurban Bayramı’nızı ruh u canımla tebrik eder, makbul ve müstecab dualarınıza her gün için dahil etmenizi dilerim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad Bediüzzaman’ın Hüsrev Efendi’ye Verdiği İcazet</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-husrev-efendiye-verdigi-icazet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-husrev-efendiye-verdigi-icazet/</guid>
      <description>Nur Kahramanı Hüsrev’e
Aziz, sıddık kardeşlerim! Bayram tebrikiyle beraber her birinizi derecesine göre birer Said ve birer vârisim ve benim yerimde Nurlar’ın birer bekçisi ve muhâfızı olarak mânevî bir hatıraya binaen kabul ettiğimi haber verdiğim gibi şimdi de size beyan ederim. Madem haddimden çok ziyade hüsn-ü zannınızla bana ulûm-u imaniye (iman ilimlerinde) ve hizmet-i Kur’âniye’de bir üstadlık vermişsiniz. Ben de başta Hüsrev ve erkânlar, herbirinize derecesine nisbeten eski zaman üstadlarının icâzet almaya lâyık olan talebelerine icâzet-i ilmiyeyi verdikleri misillü (gibi) icâzet veriyorum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad Bediüzzaman’ın Isparta’da Defnedildiğine Dair Resmi Tutanak</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-ispartada-defnedildigine-dair-resmi-tutanak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-ispartada-defnedildigine-dair-resmi-tutanak/</guid>
      <description>Said Nursî Hazretleri’nin mübarek naaşının Isparta Şehir Mezarlığına nakledildiğine dair Devlet Arşivleri’nde yer alan resmî tutanak:
  Said Nursî Hazretleri’nin mübarek naaşının Isparta Şehir Mezarlığına nakledildiğine dair Devlet Arşivleri’nde yer alan resmî tutanak
   .centerElement { text-align: center; }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İstikbale Dair Müjdeler</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/istikbale-dair-mujdeler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/istikbale-dair-mujdeler/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri Âlem-i İslâm’ın en karanlık günlerinde bile “Allah’ın Rahmet’inden ümidinizi kesmeyin”[1] mealindeki âyete ittibaen ümmet-i Muhammed’e (asm) ümid dersleri vermişti. 1911’de Şam Emeviye Camii’nde okuduğu hutbede İslâm Âlemi’nin geri kalmasının sebeplerinden birisinin, ümitsizliğin içimizde hayat bulup dirilmesi olduğunu ifade etmişti.
Yine aynı risalede “İstikbal yalnız ve yalnız İslâmiyet’in olacak. Ve hâkim, hakaik-i Kur’âniye ve imaniye olacak. Öyle ise şimdiki kader-i ilâhi ve kısmetimize razı olmalıyız ki, bize parlak bir istikbal, ecnebilere müşevveş bir mazi düşmüş”diyerek istikbale yönelik müjdeler vermişti.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>