<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Orjinal Vesikalar on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</title>
    <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/categories/orjinal-vesikalar/</link>
    <description>Recent content in Orjinal Vesikalar on Ahmed Hüsrev Altınbaşak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/categories/orjinal-vesikalar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hattat Hamid in Tevafuklu Kuran Hakkinda Husrev Efendiye Gonderdigi Itiraf Mektubu</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hattat-hamid-in-tevafuklu-kuran-hakkinda-husrev-efendiye-gonderdigi-itiraf-mektubu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hattat-hamid-in-tevafuklu-kuran-hakkinda-husrev-efendiye-gonderdigi-itiraf-mektubu/</guid>
      <description>Muhterem efendim!
Selam-ı âlilerini kıymetli yeğen Ali İhsan (Yurt) Beyefendi’den şükranla tebellüğ eyledim. Emredilen husus hakkında fazla bilgim olmamakla beraber, mevzubahis Kur’ân-ı Kerîm’in yazılışında bana cüz cüz verdiler ve bu şekilde Kur’ân-ı Kerîm’i itmam eyledim (tamamladım). Ama verilen nüsha cüzlerin kime ait olduğunu bilmediğimi arz eder, bu vesile ile selam ve hürmetlerimi sunarım efendim. Hattat Hamid  Cemaziyelevvel 1385 &amp;ndash; 3 Haziran 1975 Salı
   Hattat Hamid’in Hüsrev Efendi’ye kendi el yazısıyla gönderdiği orijinal mektubu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eskişehir Mahkeme Kararında Hüsrev Efendi’nin Nur Hizmeti’ndeki Yeri</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/eskisehir-mahkeme-kararinda-husrev-efendinin-nur-hizmetindeki-yeri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/eskisehir-mahkeme-kararinda-husrev-efendinin-nur-hizmetindeki-yeri/</guid>
      <description>1971 Eskişehir Sıkı Yönetim Mahkemesi gerekçeli kararında Hüsrev Efendi’nin Nur Hizmeti’ndeki yeri:
 (Said Nursî) Isparta’nın Barla Nâhiyesi’nde ikamete mecbur edilmiştir. Burada Risale-i Nurlar’ı yanında bulunan şâkirdlerine yazdırmaya devam etmiştir. 1931 yılında Hüsrev Altınbaşak kendisini ziyaret ederek Nur Şâkirdleri’ne dâhil olmuş, 1933 yılında Said-i Nursî bir risalesini de Hüsrev Altınbaşak’a yazdırmış, bundan sonra Hüsrev Altınbaşak Said Nursî’nin en yakın dostu, yardımcısı ve kader arkadaşı olmuştur. Bu durum ve münasebetleri gittikçe artan bir hızla Said-i Nursî’nin öldüğü 1960 yılına kadar devam etmiştir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad Bediüzzaman Hüsrev Efendi’yi Kendi Yerinde Gösteriyor</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzaman-husrev-efendiyi-kendi-yerinde-gosteriyor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzaman-husrev-efendiyi-kendi-yerinde-gosteriyor/</guid>
      <description>Aziz sıddık kardeşlerim!
Sobamın ve Feyzilerin ve Sabri ve Hüsrev’in iki su bardaklarının parça parça olması dehşetli bir musibetin geldiğini haber vermiştiler. Evet bizim en kuvvetli nokta-i istinadımız olan hakiki tesanüd ve birbirinin kusuruna bakmamak; ve Hüsrev gibi Nur kahramanından, benim yerimde ve Nur’un şahs-ı mânevîsinin çok ehemmiyetli bir mümessili olmasından hiç bir cihetle gücenmemek elzemdir (çok lazımdır). Ben kaç gündür dehşetli bir sıkıntı ve meyusiyet hissettiğimden, ‘düşmanlarımız bizi mağlub edecek bir çare bulmuştur’ diye çok telaş ederdim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hüsrev Efendi’nin Üstad’ın Naaşını Isparta’ya Getirtme Talebi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-ustadin-naasini-isparta-ya-getirtme-talebi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/husrev-efendinin-ustadin-naasini-isparta-ya-getirtme-talebi/</guid>
      <description> Hazret-i Üstad’ın vefatı bizi pek fazla üzmüş ve yıpratmıştır. Aziz Üstad’ın bütün eserleri ile hayatı Isparta’da geçmiştir. Aziz Üstad’ın kabr-i şerifleri de Isparta’da olması pek elzemdir. Mübarek Üstad’ın mübarek cesedlerini de her halde Isparta’ya getiriniz. Cümlenizi gözyaşlarıyla tâziye eder ve ebedi saadetler dilerim.
El-Bâkî Hüve’l-Bâkî
Hüsrev [1] 

   Hüsrev Efendi’nin Urfa’dan gelen vefat telgrafının arkasına yazdığı cevabî telgrafı
   .centerElement { text-align: center; }  [1] Hayrat Neşriyat Arşivi Geri  h5 { margin: 0; }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bediüzzaman Hazretleri’nin Vasiyetinde Hüsrev Efendi</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hazretlerinin-vasiyetinde-husrev-efendi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/bediuzzaman-hazretlerinin-vasiyetinde-husrev-efendi/</guid>
      <description>Vasiyetnâmemdir.
 بِاسْمِه۪ سُبْحَانَهُ وَاِنْ مِنْ شَيْءٍ اِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِه۪
اَلسَّلاَمُ عَلَيْكُمْ وَ رَحْمَةُ اللهِ وَ بَرَكَاتُهُٓ اَبَدًا
Ecel gizli olmasından, vasiyetnâme yazmak sünnettir. Benim metrukâtım ve Risale-i Nur’dan olan benim hususî kitablarım ve güzel cildlenmiş mecmualarım vesaire şeylerim bütününü, Gül ve Nur Fabrikaları’nın heyetine, başta Hüsrev ve Tâhirî olarak o heyetten on iki kahraman kardeşlerime vasiyet ediyorum. Onlara bırakıyorum ki; emr-i hak olan ecelim geldiği zaman, benim arkamda o metrukâtım, benim bedelime o sadık ve mübarek ellerde Hizmet-i Nûriye ve imaniyede çalışsın ve istimal edilsin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hz. Üstad’ın Isparta’nın Sav veya Barla Kasabası’nda Defnedilme Vasiyeti</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hz-ustadin-ispartanin-sav-veya-barla-kasabasinda-defnedilme-vasiyeti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/hz-ustadin-ispartanin-sav-veya-barla-kasabasinda-defnedilme-vasiyeti/</guid>
      <description>Hz. Üstad’ın Isparta’nın Sav veya Barla Kasabası’nda Defnedilme Vasiyeti:
 Barla’da vefat edersem Barla’nın yukarı mezaristanına, Isparta’da vefat edersem Sava Mezaristanı’na götürünüz.
 Said Nursî

  Hz. Üstad’ın Isparta’nın Sav veya Barla Kasabası’nda Defnedilme Vasiyeti
   .centerElement { text-align: center; }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hz. Üstad’ın Vazifesinde Ortak Olma İmtiyazına Sahip Olduğuna Dair</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/vazifesinde-ortak-olma-imtiyazina-sahip-olduguna-dair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/vazifesinde-ortak-olma-imtiyazina-sahip-olduguna-dair/</guid>
      <description>Kur’ân’ın dellallığı vazifesinde Hüsrev Efendi’nin kendisiyle ortak olma imtiyazına sahip olduğuna dair  Üstad Bediüzzaman’ın beyanı:
 (Rüyanda) Benimle yüksek bir odada bulunmanız, Kur’ân’ın dellalı olduğum cihetle, dershanenin has odasına Üstad’ınla yalnız bulunduğun,  doğrudan doğruya onun vazifesinde şeriksiniz (ortaksınız), o imtiyaz sana mahsustur diye işarettir. 
   Üstad Bediüzzaman’ın Barla’daki talebelerine yazdırıp Hüsrev Efendi’ye gönderdiği yukarıdaki mektubun orijinali
   .centerElement { text-align: center; }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risale-i Nur’u Yazmak için Manen Vazifelendirildiğine Dair Hz. Üstad’ın Beyanı</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nuru-yazmak-icin-manen-vazifelendirildigine-dair-hz-ustadin-beyani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/risale-nuru-yazmak-icin-manen-vazifelendirildigine-dair-hz-ustadin-beyani/</guid>
      <description>Aziz, hakikatli, gayretli, sıddık kardeşim Hüsrev!
Bu defaki mektubun ve yazdığınız kitablar beni çok mesrur etti ve hakkınızdaki ümidimi kuvvetlendirdi ve bana şu kanaati verdi ki, inayet-i ilâhiye tarafından sen Sözler’in (Risalelerin) yazmasına tavzif edilmişsin ve o vazifede senin yüksek bir makamın var.  Her tarafta âsâr-ı muvaffakiyet görünüyor. Senin yazdığın risalelere baktıkça o kadar bana ruhlu geliyor ki, benimle konuşuyor, kendi kendini tanıttırıyor, her biri seni gösteriyor. Sana takdir ve istihsanı celbettiriyor (çekiyor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zübeyr Gündüzalp’in Hüsrev Efendi’ye Mektubu</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/zubeyr-gunduzalpin-husrev-efendiye-mektubu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/zubeyr-gunduzalpin-husrev-efendiye-mektubu/</guid>
      <description>Bediüzzaman Hazretleri’ne ömrünün son on yılı içinde tam bir sadakatle hizmet eden Zübeyr Ağabey genç yaşta vefat etmezden birkaç ay evvel Hüsrev Efendi’ye yazmış olduğu bir mektubda onun Nur Camiasının başındaki vazifedarlığına temas ederek şu satırları kaleme almıştır:
 “Çok mübarek ve çok aziz ve sevgili ağabeyim efendim!
Kemal-i hürmet, tâzimle ellerinizden öper, nurun gayet geniş dairelerdeki fütûhat ve neşriyat bayramıyla beraber idrak ettiğiniz mübarek Kurban Bayramı’nızı ruh u canımla tebrik eder, makbul ve müstecab dualarınıza her gün için dahil etmenizi dilerim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad Bediüzzaman’ın Hüsrev Efendi’ye Verdiği İcazet</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-husrev-efendiye-verdigi-icazet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-husrev-efendiye-verdigi-icazet/</guid>
      <description>Nur Kahramanı Hüsrev’e
Aziz, sıddık kardeşlerim! Bayram tebrikiyle beraber her birinizi derecesine göre birer Said ve birer vârisim ve benim yerimde Nurlar’ın birer bekçisi ve muhâfızı olarak mânevî bir hatıraya binaen kabul ettiğimi haber verdiğim gibi şimdi de size beyan ederim. Madem haddimden çok ziyade hüsn-ü zannınızla bana ulûm-u imaniye (iman ilimlerinde) ve hizmet-i Kur’âniye’de bir üstadlık vermişsiniz. Ben de başta Hüsrev ve erkânlar, herbirinize derecesine nisbeten eski zaman üstadlarının icâzet almaya lâyık olan talebelerine icâzet-i ilmiyeyi verdikleri misillü (gibi) icâzet veriyorum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Üstad Bediüzzaman’ın Isparta’da Defnedildiğine Dair Resmi Tutanak</title>
      <link>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-ispartada-defnedildigine-dair-resmi-tutanak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmethusrevaltinbasak.github.io/ustad/ustad-bediuzzamanin-ispartada-defnedildigine-dair-resmi-tutanak/</guid>
      <description>Said Nursî Hazretleri’nin mübarek naaşının Isparta Şehir Mezarlığına nakledildiğine dair Devlet Arşivleri’nde yer alan resmî tutanak:
  Said Nursî Hazretleri’nin mübarek naaşının Isparta Şehir Mezarlığına nakledildiğine dair Devlet Arşivleri’nde yer alan resmî tutanak
   .centerElement { text-align: center; }  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>